[
  {
    "questionNum": 53001,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മഞ്ഞുമല?  ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രത്തിലെ സ്കോട്ട്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53002,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മലയിടുക്ക്?  ",
    "answerText": " ഗ്രാൻഡ് കാന്വൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53003,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വ്യോമസേനയുള്ള രാജ്യം?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53004,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആനിമേഷൻ ഫിലിം?  ",
    "answerText": " ജംഗിൾ ബുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53005,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ളതിൽ വച്ച് ഏറ്റവും വലിയ തീം പാർക്ക്?  ",
    "answerText": " ഡിസ്നിവേൾഡ് തീം പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53006,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചരക്കുകപ്പൽ?  ",
    "answerText": " സീവൈസ്ജെയിന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53007,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓ‌ഡിറ്റോറിയം?  ",
    "answerText": " മുനിസിപ്പൽ ഓഡിറ്റോറിയം (അറ്റ്ലാന്റിക് സിറ്റി) "
  },
  {
    "questionNum": 53008,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കമ്പ്യൂട്ടർ നിർമ്മാണകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഹെവ് ലെറ്റ് പക്കാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53009,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കനാൽ?  ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53010,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗുഹ?  ",
    "answerText": " മാമോത്ത് ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 53011,
    "questionText": " ലോകത്ത് കാണപ്പെട്ടിട്ടുള്ളതിൽ വച്ച് ഏറ്റവും വലിയ ചിറകുള്ള പക്ഷി?  ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53012,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്രം?  ",
    "answerText": " ബെറ്റൽഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53013,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മ്യൂസിയം?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ മ്യൂസിയം ഓഫ് നാച്വറൽ ഹിസ്റ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 53014,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടം?  ",
    "answerText": " ഏഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53015,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നീളം കൂടിയ മതിൽ?  ",
    "answerText": " വൻമതിൽ (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 53016,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടി റയിൽ തുരങ്കം?  ",
    "answerText": " സെന്റ് ഗൊട്ടാർദ് തുരങ്കം (സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 53017,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനെയും ചെങ്കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53018,
    "questionText": " ഈജിപ്തുമായുള്ള യുദ്ധത്തെത്തുടർന്ന് സൂയസ് കനാൽ അടച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 53019,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഗുഹ?  ",
    "answerText": " റോസ് യു ഡു ഫോയിലിസ്, ഹത്തോസാവിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 53020,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ചലിക്കുന്ന പാലം?  ",
    "answerText": " ലേക്വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53021,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ശുദ്ധജല തടാകം?  ",
    "answerText": " ടാങ്കനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53022,
    "questionText": " ലോകത്തുള്ളതിൽവച്ച് ഏറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പം?  ",
    "answerText": " വൂൾഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53023,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ ആദ്യ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറിൻ (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 53024,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് നടന്ന ആദ്യ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " അലക്സി ലിയനോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53025,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്ത് സഞ്ചരിച്ച ആദ്യ ഏഷ്യാക്കാരി?  ",
    "answerText": " കല്പന ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 53026,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ഗർത്തങ്ങൾ ഉണ്ടെന്ന് ആദ്യം മനസിലാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 53027,
    "questionText": " പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ മുസ്ളീം വനിത?  ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 53028,
    "questionText": " ദക്ഷിണധ്രുവത്തിലെത്തിയ ആദ്യ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " അനുണ്ട്സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53029,
    "questionText": " കമ്യൂണിസ്റ്റ് ചൈനയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " മാവോ സെ തുങ് "
  },
  {
    "questionNum": 53030,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ട്രിഗ് വേലി "
  },
  {
    "questionNum": 53031,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ കൃത്രിമ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " സ്ഫുട് നിക് "
  },
  {
    "questionNum": 53032,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ബർണാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53033,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ലവണ ജല തുലനാവസ്ഥ നിയന്ത്രിക്കുന്ന അൽഡോസ്റ്റീറോൺ എന്ന ഹോർമോൺ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥിയേത്?  ",
    "answerText": " അധിവൃക്കാഗ്രന്ഥികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53034,
    "questionText": " ഏത് ഹോർമോണിന്റെ കുറവുമൂലമാണ് ഡയബറ്റിസ് ഇൻസിപിഡസ് ഉണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആന്റി ഡെയൂററ്റിക് ഹോർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53035,
    "questionText": " എന്താണ് റീനൽ കോളിക്?  ",
    "answerText": " മൂത്രപഥത്തിൽ കല്ലുകൾ രൂപപ്പെടുന്നതുകൊണ്ട് ഉണ്ടാകുന്ന വേദനയാണ് റീനൽ കോളിക് "
  },
  {
    "questionNum": 53036,
    "questionText": " ഓക്സീകരിക്കപ്പെട്ട രക്തം ശരീരത്തിന്റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളിൽ എത്തിച്ചേരുന്നത് ഏതിലൂടെ?  ",
    "answerText": " ധമനികൾ വഴി "
  },
  {
    "questionNum": 53037,
    "questionText": " ശ്വേതരക്താണുക്കളുടെ ജീവിതകാലാവധി എത്ര?  ",
    "answerText": " 10-15 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 53038,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ RBC യുടെയും WBC യുടെയും ശരാശരി അനുപാതം?  ",
    "answerText": " 1900-01-19 20:01:00"
  },
  {
    "questionNum": 53039,
    "questionText": " ആനയുടെ ഗർഭകാലം എത്ര മാസം?  ",
    "answerText": " 21-22 മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 53040,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകൾ വയസാകുന്തോറും ഇടുങ്ങിവരികയും രക്തക്കുഴലുകളുടെ ഭിത്തികൾ കട്ടിപിടിക്കുകയും ചെയ്യുന്നതിനെ എന്തു പറയും?  ",
    "answerText": " ആർട്ടീരിയോസ്ക്ലീറോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53041,
    "questionText": " രാജഗ്രന്ഥം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പിറ്റ്യൂട്ടറി ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 53042,
    "questionText": " പുരുഷ ഹൃദയത്തിന്റെ ശരാശരി തൂക്കമെത്ര?  ",
    "answerText": 0.85
  },
  {
    "questionNum": 53043,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ ഹൃദയത്തിന് എത്ര അറകളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 53044,
    "questionText": " വൃക്കയിൽ കല്ലുണ്ടാക്കാനുള്ള ഒരു കാരണം ഏത് ഹോർമോണിന്റെ അമിതോല്പാദനമാണ്?  ",
    "answerText": " പാരാതെർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53045,
    "questionText": " ഏത് ഹോർമോൺ കുത്തിവയ്പാണ് ആസ്തമാ രോഗിക്ക് രോഗശമനത്തിനായി നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " കോർട്ടിസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53046,
    "questionText": " പദാർത്ഥങ്ങളിലൂടെ തന്മാത്രകളുടെ സഞ്ചാരം ഇല്ലാതെ താപോർജ്ജം പ്രസരിക്കുന്നതിനെ എന്തു പറയുന്നു?  ",
    "answerText": " ചാലനം "
  },
  {
    "questionNum": 53047,
    "questionText": " എല്ലില്ലാത്ത മാംസം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പയറിനം?  ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53048,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോളിക് ബ്രേക്ക് പ്രവർത്തിക്കുന്നത് ഏത് തത്വത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " പാസ്കലിന്റെ ദ്രാവക മർദ്ദത്തിന്റെ തത്വത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 53049,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ വ്യാപ്തം ഏറ്റവും കൂടുന്നത് എത്ര ഊഷ്മാവിലായിരിക്കും?  ",
    "answerText": " പൂജ്യം ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53050,
    "questionText": " ചൂടുള്ള വസ്തുവിൽ നിന്ന് തണുത്ത വസ്തുവിലേക്ക് മാധ്യമത്തിന്റെ സഹായമില്ലാതെ താപം പ്രസരിക്കുന്ന രീതി?  ",
    "answerText": " റേഡിയേഷൻ അഥവാ വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 53051,
    "questionText": " പെട്രോളിയത്തിനെ അതിന്റെ വിവിധ ഘടകങ്ങളാക്കുന്ന വഴി?  ",
    "answerText": " ആംശിക സ്വേദനം വഴിയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 53052,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീം ക്യാപ്ടൻ ഇപ്പോൾ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ക്ലാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53053,
    "questionText": " മിന ബഹാദൂർ ഷെർച്ചലിന്റെ പേരിലുള്ള റെക്കോഡ് എന്താണ്?  ",
    "answerText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ വ്യക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53054,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരിസ്ഥിതി അംബാസഡറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട പ്രമുഖ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഡോ. എ.പി.ജെ. അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 53055,
    "questionText": " സരോദ് വിദ്വാൻഉസ്താദ് അംജത് അലിഖാനും ഭരതനാട്യം നർത്തകി ഗീതാ ചന്ദ്രനും 2009 ൽ ഒരു പ്രമുഖ അവാർഡ് കരസ്ഥമാക്കിയിരുന്നു അവാർഡേത്?  ",
    "answerText": " സരസ്വതി പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 53056,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ ഒരേമുഖം തന്നെ നാം എപ്പോഴും കാണുന്നതിന് കാരണം?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ അതിന്റെ ഭ്രമണത്തിനും പരിക്രമണത്തിനുമെടുക്കുന്ന സമയം തുല്യമായതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53057,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാം കൊഴുപ്പന് ഉല്പാദിപ്പിക്കാൻകഴിയുന്ന താപത്തിന്റെ അളവെത്ര?  ",
    "answerText": " 9 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 53058,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ നിന്ന് മൂത്രത്തിലൂടെ നഷ്ടപ്പെടുന്ന ജലത്തിന്റെ അളവിനെ ക്രമീകരിക്കുന്ന ഹോർമോൺ?  ",
    "answerText": " എ.ഡി.എച്ച് /വാസോപ്രസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53059,
    "questionText": " താഴെ പറയുന്നവയിൽ പുനർ നിർമ്മിക്കാവുന്ന ഊർജ്ജസ്രോതസ് ഏത്? (കൽക്കരി/ജലം/പ്രകൃതിവാതകം/ പെട്രോളിയം)  ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 53060,
    "questionText": " ജീവശരീരത്തിൽ നടക്കുന്ന രാസപ്രവർത്തിനങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം?  ",
    "answerText": " ബയോകെമിസ്ട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 53061,
    "questionText": " എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണഅ ഓസ്റ്റിയോളജി?  ",
    "answerText": " അസ്ഥികളെക്കുറിച്ചും അവയ്ക്കുണ്ടാകുന്ന രോഗങ്ങളെകുറിച്ചും പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ "
  },
  {
    "questionNum": 53062,
    "questionText": " വിവിധയിനം പഴങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ?  ",
    "answerText": " പോമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 53063,
    "questionText": " ബാഷ്പം തണുത്ത് ദ്രാവകമാകുന്ന പ്രക്രിയ?  ",
    "answerText": " സാന്ദ്രീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 53064,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിലെ ന്യൂക്ലിയസ്സിലുള്ള പ്രോട്ടോണുകളുടെയും ന്യൂട്രോണുകളുടെയും ആകെ എണ്ണമാണ് അതിന്റെ............  ",
    "answerText": " മാസ് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 53065,
    "questionText": " അത്യുല്പാദനശേഷിയുള്ള ഗോതമ്പിനം?  ",
    "answerText": " അന്നപൂർണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 53066,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം കുറയ്ക്കാനുപയോഗിക്കുന്നഔഷധമായ റിസർപിൻ ഏത് സസ്യത്തിൽ നിന്ന് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സർപ്പഗന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 53067,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെഒന്നാംഘട്ടം നടപ്പാക്കിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1970
  },
  {
    "questionNum": 53068,
    "questionText": " ഒറ്റയാനെ കണ്ടെത്തുക? ലണ്ടൻ/ഫ്രാൻസ്/ഹോളണ്ട്/അയർലന്റ്  ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53069,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചയ്ക്കുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞദൂരം എത്ര സെ.മീറ്ററാണ്?  ",
    "answerText": " 25 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 53070,
    "questionText": " w എന്ന പ്രതീകം ഏത് മൂലകത്തെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ടംങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53071,
    "questionText": " ആറ്റം ഘടനാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപ‌ജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " നീൽസ് ബോർ "
  },
  {
    "questionNum": 53072,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണുകളുടെ എണ്ണം പൂജ്യമായ മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53073,
    "questionText": " മൂലകങ്ങളെ ലോഹങ്ങളെന്നും അലോഹങ്ങളെന്നും രണ്ടായി വിഭജിച്ച ആദ്യ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ലാവോത്സിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53074,
    "questionText": " ഹാലൊജൻ കുടുംബത്തിൽപ്പെടാത്ത മൂലകമേത്?  (ക്ലോറിൻ/ഫ്ലൂറിൻ/അയഡിൻ/ഹീലിയം)  ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 53075,
    "questionText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡിന്റെ ഉരുകിയ /ഗാഢലായനിയെ വൈദ്യുതവിശ്ലേഷണം നടത്തി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന വാതകം?  ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53076,
    "questionText": " അമോണിയം കാർബണേറ്റ് - രാസനാമം?  ",
    "answerText": " ബേക്കേഴ്‌സ് അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53077,
    "questionText": " ബ്ലൂ വിട്രിയോൾ -രാസനാമം?  ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 53078,
    "questionText": " ഫെമിനിസത്തിന്റെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വിർജിനിയ വൂൾഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 53079,
    "questionText": " ഓഷോ എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആചാര്യ രജനീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 53080,
    "questionText": " മഹർഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 53081,
    "questionText": " കശ്മീർ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഷേക്ക് മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 53082,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആർമിയിലെ വന്ദ്യവയോധികൻ, കിപ്പർ എന്നീപേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 53083,
    "questionText": " ഇന്ത്യയൻ പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്റെ കാരണവർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " തുഷാർ ഗാന്ധി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 53084,
    "questionText": " മക്കൾ തിലകം എന്ന അപരനാമത്തിൽഅറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " എം.ജി. രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53085,
    "questionText": " പെരിയോർ എന്നഅപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇ.വി. രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 53086,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മാക്യവെല്ലി എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53087,
    "questionText": " ലോകനായകൻ, ജെ.പി എന്നീ അപരനാമങ്ങളിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53088,
    "questionText": " സി.ആർ, രാജാജി എന്നീ അപരനാമങ്ങളിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 53089,
    "questionText": " ബാബുദി എന്ന അപരനാമധാരി?  ",
    "answerText": " ജഗ്ജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 53090,
    "questionText": " ബാദ്ഷാഖാൻ അതിർത്തിഗാന്ധി, ഫക്കീർ ഇ അഫ്ഗാൻ എന്നീ അപരനാമങ്ങളിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53091,
    "questionText": " ടി.ടി. കൃഷ്ണമാചാരിയുടെ അപരനാമം?  ",
    "answerText": " ടി.ടി.കെ "
  },
  {
    "questionNum": 53092,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്റെ ആൾരൂപം എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 53093,
    "questionText": " പറക്കും സിഖ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " മിൽഖാസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53094,
    "questionText": " കെ.വി. പുട്ടപ്പയുടെ അപരനാമം?  ",
    "answerText": " കുവെംപു "
  },
  {
    "questionNum": 53095,
    "questionText": " ചാച്ചാജി ആരുടെ അപരനാമമാണ്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 53096,
    "questionText": " ഗംഗൈക്കൊണ്ട ചോളൻ എന്നപേര് സ്വീകരിച്ച രാജാവ്?  ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53097,
    "questionText": " പാബ്ലോ നെരൂദ എന്ന അപരനാമത്തിൽ കവിതകളെഴുതിയിരുന്ന ചിലിയൻ സാഹിത്യകാരന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം?  ",
    "answerText": " നെഫ്താലി റിക്കാർഡോ റെയേസി ബസ്വേൾതേ "
  },
  {
    "questionNum": 53098,
    "questionText": " ഒ ഹെൻട്രി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വില്യം ഡിസ്നി പോർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 53099,
    "questionText": " അയൺ ഡ്യൂക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 53100,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്സി പിയർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53101,
    "questionText": " കേരള കാളിദാസൻ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വയി കോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53102,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " കെ.രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 53103,
    "questionText": " പുലയരാജൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " അയ്യൻകാളി "
  },
  {
    "questionNum": 53104,
    "questionText": " വലിയ ദിവാൻജി എന്നപേരിലറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53105,
    "questionText": " കേരളഗാന്ധി എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53106,
    "questionText": " കേരളപാണിനി എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 53107,
    "questionText": " എക്സ് റേ ഉപകരണം കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റോങ്ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53108,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് കമ്പ്യൂട്ടർ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അലൻ ട്യൂറിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53109,
    "questionText": " എയർ ബ്രേക്ക് സംവിധാനം കണ്ടു പിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജി. വെസ്റ്റിംഗ് ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53110,
    "questionText": " ഓഫ് താൽ മോസ്കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫൊൺ ഹെൽവ്വ് ഗോൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53111,
    "questionText": " കളർ ഫോട്ടോഗ്രാഫിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചിപ് മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53112,
    "questionText": " ക്രോണോ മീറ്ററിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " ജോൺ ഹാരിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53113,
    "questionText": " ജെറ്റ് എഞ്ചിന്റെ ആവിഷ്കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് വിറ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53114,
    "questionText": " തയ്യൽ മെഷീന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഹണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53115,
    "questionText": " ന്യൂമാറ്റിക് ടയർ ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജെ.ബി. ഡൺലപ് "
  },
  {
    "questionNum": 53116,
    "questionText": " ഫോട്ടോ കോപ്പിയർ മെഷീൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചെസ്റ്റർ എഫ്. കാൾസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53117,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജി. ഈസ്റ്റുമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53118,
    "questionText": " ജാക്ക് ജോസഫ് മോണ്ട് ഗോൾഫർ എന്ത് ആവിഷ്ക്കരിച്ചതിനാണ് പ്രശസ്തനായത്?  ",
    "answerText": " ബലൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53119,
    "questionText": " ബൈസൈക്കിൾ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കെ. മാക് മില്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53120,
    "questionText": " ലൗഡ് സ്പീക്കർ ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റൈസ് കെല്ലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53121,
    "questionText": " സിന്തറ്റിക് നൈലോൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " വില്യം കർത്തോർസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 53122,
    "questionText": " തെങ്ങോലകൾ മഞ്ഞളിക്കാൻ കാരണം?  ",
    "answerText": " നൈട്രജന്റെ അഭാവം "
  },
  {
    "questionNum": 53123,
    "questionText": " മണ്ഡരി രോഗം ബാധിക്കുന്നത് എന്തിനെയാണ്?  ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 53124,
    "questionText": " ബോർഡോ മിശ്രിതം എന്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " കുമിൾ നാശിനി "
  },
  {
    "questionNum": 53125,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ സ്ഥലമേത്?  ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 53126,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മരിച്ചീനികൃഷിയെ പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീവിശാഖം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53127,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ അമ്ളവീര്യം കുറയ്ക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം?  ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 53128,
    "questionText": " കണ്ണാറ ലോക്കൽ എന്നത് എന്തിന്റെ വിത്തിനമാണ്?  ",
    "answerText": " ചീര "
  },
  {
    "questionNum": 53129,
    "questionText": " പട്ടാമ്പി നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്ന് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത നെൽവിത്തിനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " അശ്വതി,അന്നപൂർണ, രോഹിണി, ത്രിവേണി "
  },
  {
    "questionNum": 53130,
    "questionText": " പന്നിയൂർ -1 എന്നത് എന്തിന്റെ വിത്തിനമാണ്?  ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 53131,
    "questionText": " മിന്നലിലൂടെ സസ്യങ്ങൾക്ക് ലഭ്യമാവുന്ന പോഷണം?  ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53132,
    "questionText": " തെങ്ങിന്റെ കൂമ്പു ചീയലിന് കാരണമാവുന്ന രോഗാണു?  ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53133,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പിന്റെ അംശമുള്ള സ്ഥലങ്ങളിൽ കൃഷി ചെയ്യപ്പെടുന്ന അത്യുല്പാദനശേഷിയുള്ള നെല്ലിനം?  ",
    "answerText": " ഏഴോം "
  },
  {
    "questionNum": 53134,
    "questionText": " ജൂൺ - ജൂലായ് മാസങ്ങളിൽ വിതയ്ക്കുന്ന വിള?  ",
    "answerText": " ഖാരിഫ് വിളകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53135,
    "questionText": " മഞ്ഞുകാലത്തെ ആശ്രയിച്ചുള്ള കൃഷി?  ",
    "answerText": " റാബി വിളകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53136,
    "questionText": " വേനൽക്കാല വിളകൾ?  ",
    "answerText": " സയദ് വിളകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53137,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ ഇന്ത്യയിലേക്ക് കൊണ്ടുവന്ന വിളകൾ?  ",
    "answerText": " റബർ, മരിച്ചീനി, പുകയില, പപ്പായ, കൈതച്ചക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53138,
    "questionText": " സമാധാന നൊബേൽ നേടിയ കൃഷി ശാസ്ത്രജ്‌ഞൻ?  ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53139,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവാര്?  ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53140,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻഹരിതവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " എം.എസ്. സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53141,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53142,
    "questionText": " അമുൽ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 53143,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53144,
    "questionText": " മിൽമ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 53145,
    "questionText": " കുളമ്പ് രോഗനിവാരണ പദ്ധതി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗോരക്ഷാപദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 53146,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കാപ്പി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ചുണ്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53147,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കൈതച്ചക്ക ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " വെള്ളാനിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 53148,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ക്ലോൺ ചെയ്ത ആദ്യ എരുമ ഏത്?  ",
    "answerText": " സംരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 53149,
    "questionText": " മരച്ചീനിയുടെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53150,
    "questionText": " പുൽത്തൈല ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഓടക്കാലി "
  },
  {
    "questionNum": 53151,
    "questionText": " ബാംബു കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " അങ്കമാലി "
  },
  {
    "questionNum": 53152,
    "questionText": " ലോകക്ഷീരദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 53153,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സമുദ്രജല മത്സ്യ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 53154,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ക്ളോൺ ചെയ്ത രണ്ടാമത്തെ എരുമ?  ",
    "answerText": " ഗരിമ "
  },
  {
    "questionNum": 53155,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കരിമ്പ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " തിരുവല്ല, മേനോൻ പാറ "
  },
  {
    "questionNum": 53156,
    "questionText": " ലോകത്തിന്റെ പഞ്ചസാരകിണ്ണം എന്നു വിളിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 53157,
    "questionText": " കശുവണ്ടി ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ആനക്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 53158,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര്?  ",
    "answerText": " വിഷ്ണു നാരായണൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 53159,
    "questionText": " യു.എൻ. സമാധാന ദൗത്യങ്ങളിൽ വരുത്തേണ്ട മാറ്റങ്ങളെ കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ സെക്രട്ടറി ജനറൽ ബാൻകി മൂൺ നിയമിച്ച സമാധാന പഠന പാനലിൽ അംഗമായ ഭാരതീയൻ?  ",
    "answerText": " അഭിജിത് ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 53160,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വിജിലൻസ് കമ്മീഷൻ സെക്രട്ടറിയായി നിയമിതനായതാര്?  ",
    "answerText": " അലോക് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53161,
    "questionText": " മുഖ്യവിവരാവകാശ കമ്മീഷണറെ തിരഞ്ഞെടുക്കുന്ന സമിതിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ കോൺഗ്രസ് നേതാവാര്?  ",
    "answerText": " മല്ലികാർജുന ഖാർഗെ "
  },
  {
    "questionNum": 53162,
    "questionText": " യു.എസ് പാർലമെന്റിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ എന്ന റെക്കാഡിന് ഉടമ?  ",
    "answerText": " എലീസ് സ്റ്റൊഫാനിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53163,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഐ.എ.എസ് ചരിത്രത്തിൽ ആദ്യമായി സ്വയം വിരമിച്ച റവന്യൂ സെക്രട്ടറി സർവീസിൽ തിരികെ പ്രവേശിച്ചു. ആരാണദ്ദേഹം?  ",
    "answerText": " കമല വർധനാ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 53164,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ ലക്ഷണമൊത്ത നോവലായ ഇന്ദുലേഖ രചിച്ചതിന്റെ എത്രാം വാർഷികമാണ് 2014ൽ ആഘോഷിച്ചത്?  ",
    "answerText": 125
  },
  {
    "questionNum": 53165,
    "questionText": " മഹാവിഭാഷ്യം രചിച്ചതാരാണ്?  ",
    "answerText": " വസുമിത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53166,
    "questionText": " കേരള സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ ചാൻസലർ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 53167,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ താലൂക്ക് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കുന്നത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53168,
    "questionText": " നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഒഫ് അഡ്വാൻസ്‌ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസിന്റെ ചാൻസലർ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53169,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മുസ്ളിം പള്ളി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം ഇപ്പോൾ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53170,
    "questionText": " സാമൂതിരി ഭരണത്തിന്റെ അധഃപതനത്തിന്റെ തുടക്കമായിത്തീർന്ന എ.ഡി. 1600-ലെ സംഭവമേതാണ്?  ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ നാലാമൻ വധിക്കപ്പെട്ടത് "
  },
  {
    "questionNum": 53171,
    "questionText": " സ്വാതിതിരുനാൾ രാമവർമ്മ മഹാരാജാവിന്റെ ഭരണകാലഘട്ടമേത്?  ",
    "answerText": " 1829 - 47"
  },
  {
    "questionNum": 53172,
    "questionText": " ചെമ്പകരാമൻ വേലായുധൻ ഏത് രാജാവിന്റെ ദളവയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ബാലരാമവർമ്മ മഹാരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53173,
    "questionText": " കഥാസരിത്‌സാഗരം - ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " സോമദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53174,
    "questionText": " ജനുവരി 11, 1809 - ഈ ദിനത്തിന്റെ പ്രാധാന്യമെന്ത്?  ",
    "answerText": " കുണ്ടറ വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 53175,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സർക്കാരിന്റെ കൈസർ - ഇ - ഹിന്ദ് ബഹുമതി നേടിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ മഹാരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53176,
    "questionText": " 1946 ഒക്ടോബർ 25 - 27 തീയതികളിൽ നടന്ന സമരമേതാണ്?  ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 53177,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53178,
    "questionText": " കേരള സംഗീത നാടക അക്കാഡമിയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ അദ്ധ്യക്ഷനാര്?  ",
    "answerText": " സൂര്യ കൃഷ്ണമൂർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53179,
    "questionText": " ഏത് പേരിലാണ് പൊന്നാനി തുറമുഖം മുൻകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " തീണ്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53180,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ ബോർഡിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷനാര്?  ",
    "answerText": " കെ.എം. ചന്ദ്രശേഖർ "
  },
  {
    "questionNum": 53181,
    "questionText": " പിംങ് പോംങ് ദേശീയ കായിക വിനോദമായിട്ടുള്ള രാഷ്ട്രമേത്?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53182,
    "questionText": " അൽ ഹിലാൽ എന്ന പത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " മൗലാനാ ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53183,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ ഉദ്യാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 53184,
    "questionText": " ലോക മിതവ്യയദിനമെന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 53185,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിതയാര്?  ",
    "answerText": " മീരാബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 53186,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " യാംങ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 53187,
    "questionText": " ബുദ്ധചരിത്രം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53188,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം സംസ്കൃത കോളേജ്, ആയുർവേദ കോളേജ്, ലാ കോളേജ് - ഇവ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് ആരുടെ ഭരണകാലത്താണ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53189,
    "questionText": " ലോക തപാൽ ദിനം എന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 53190,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരിയുടെ മുൻകാല നാമമെന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗണപതിവട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 53191,
    "questionText": " കുടുംബകോടതികൾ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 53192,
    "questionText": " വിജയ്‌ഘട്ട് ആരുടെ സമാധിസ്ഥലമാണ്?  ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 53193,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സുഗന്ധവ്യഞ്ജന കലവറ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 53194,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സിംഫണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ചെണ്ടമേളം "
  },
  {
    "questionNum": 53195,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പട്ടികവർഗക്കാർ ഉള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53196,
    "questionText": " യക്ഷഗാനത്തിന്റെ ആവിഷ്‌ക്കർത്താവാരാണ്?  ",
    "answerText": " പാർഥിസുബ്ബ "
  },
  {
    "questionNum": 53197,
    "questionText": " അച്ചടിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഗുട്ടൻബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53198,
    "questionText": " നാഷണൽ ജുഡിഷ്യൽ അക്കാഡമി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53199,
    "questionText": " മാളവികാഗ്നിമിത്രം - ആരെഴുതിയ സംസ്കൃത നാടകമാണ്?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53200,
    "questionText": " ദേശീയ നദീ സംരക്ഷണ പദ്ധതിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ കേരളത്തിലെ നദി?  ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 53201,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യസമ്പൂർണ ജൈവ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഉടമ്പന്നൂർ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 53202,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ ബോർഡ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 53203,
    "questionText": " ഇമ്പീരിയൽ ബാങ്ക് ദേശസാത്‌കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 53204,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സർവസൈനാധിപനായ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " കെ.ആർ. നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53205,
    "questionText": " വന്ദേമാതരം ദേശീയ ഗീതമായി അംഗീകരിക്കപ്പെട്ട ദിനമെന്ന്?  ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 53206,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കൂടാതെ താമര ദേശീയ പുഷ്പമായിട്ടുള്ള രണ്ട് രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ പേര്?  ",
    "answerText": " വിയറ്റ്നാം & ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53207,
    "questionText": " വൃത്തമഞ്ജരി ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 53208,
    "questionText": " ആത്മാവിൽ ഒരു ചിത - ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ. "
  },
  {
    "questionNum": 53209,
    "questionText": " പാവപ്പെട്ടവരുടെ ബന്ധു എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി കൂടിയായിരുന്നു ഇംഗ്ളീഷുകാരൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സി.എഫ്. ആൻഡ്രൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53210,
    "questionText": " ഹീറോ ഓഫ് ട്രഫൾഗാർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " നെൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53211,
    "questionText": " ദേശീയ ഉപഭോക്തൃദിനമായി ആചരിക്കുന്നതെന്നാണ്?  ",
    "answerText": " ഡിസം. 24 "
  },
  {
    "questionNum": 53212,
    "questionText": " ഏപ്രിൽ 23 ലോക ജനത എന്തായി ആചരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ലോക പുസ്തകദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 53213,
    "questionText": " ഒക്ടോബർ 16 ഏതു ദിനമായി ആചരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " ലോക ഭക്ഷ്യദിനം "
  },
  {
    "questionNum": 53214,
    "questionText": " അബിസീനിയ ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത് എന്ത് പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " എത്യോപ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53215,
    "questionText": " ഗോൾഡ് കോസ്റ്റ് ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ പഴയപേരാണ്?  ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 53216,
    "questionText": " സാലിസ്ബറി ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹരാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 53217,
    "questionText": " ലാഹോർ ഏത് നദിക്കരയിലാണ്?  ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 53218,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയേത്?  ",
    "answerText": " യാങ് സി "
  },
  {
    "questionNum": 53219,
    "questionText": " ഡയറ്റ് ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ പാർലമെന്റാണ്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53220,
    "questionText": " ഹെറിങ് പോണ്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അറ്റ് ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 53221,
    "questionText": " ഏഴുമലകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ജോർദ്ദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53222,
    "questionText": " മാർബിളിന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 53223,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര ബംഗ്ളാദേശിൽ ഏതുപേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ജമുന "
  },
  {
    "questionNum": 53224,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഉപദ്വീപീയ നദികളിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയത് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 53225,
    "questionText": " ശബരി, ഇന്ദ്രാവതി എന്നീ നദികൾ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദികളാണ്?  ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 53226,
    "questionText": " അമരാവതി നദി ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ്?  ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53227,
    "questionText": " വന്യജീവി സംരക്ഷണ നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 53228,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയവിവിധോദ്ദേശ്യ പദ്ധതി സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 53229,
    "questionText": " തേഹ് രി അണക്കെട്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഊർജ്ജത്തിന്റെ 67% ഉം ലഭിക്കുന്നത്എവിടെ നിന്നാണ്?  ",
    "answerText": " കൽക്കരി /താപ വൈദ്യുത നിലയങ്ങളിൽ നിന്നുമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 53231,
    "questionText": " 1814 ൽ നെപ്പോളിയനെ നാടുകടത്തിയത് ഏത് ദ്വീപിലേക്കാണ്?  ",
    "answerText": " എൽബ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 53232,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ആസൂത്രണ ബോർഡിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " കെ.എം. ചന്ദ്രശേഖർ "
  },
  {
    "questionNum": 53233,
    "questionText": " മിനിമം വെയ്ജസ് ആക്ട് നിലവിൽ വന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 53234,
    "questionText": " ഓയിൻ ആന്റ് നാച്ച്വറൽ ഗ്യാസ് കമ്മീഷൻ രൂപീകരിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 53235,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പോസ്റ്റൽ സോണുകളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 53236,
    "questionText": " ഭാഭാ അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ സ്ഥാപിതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 53237,
    "questionText": " വുഡ്സ് ഡെസ്പാച്ച് നടപ്പിലാക്കിയപ്പോഴുള്ളഇന്ത്യൻ ഗവർണർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 53238,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസത്തിന് ഇംഗ്ളീഷ്, ഹിന്ദി, പ്രാദേശിക ഭാഷ എന്ന ത്രിഭാഷാ ഫോർമുല നിർദ്ദേശിച്ച കമ്മീഷൻ?  ",
    "answerText": " കോത്താരി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53239,
    "questionText": " കൽക്കരി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഝാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53240,
    "questionText": " നെയ് വേലി താപവൈദ്യുത നിലയത്തിൽ ഇന്ധനമായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലിഗ്നൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53241,
    "questionText": " ബ്രഹ്മഗിരി നിരകളിൽ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53242,
    "questionText": " പൂക്കളുടെ താഴ്വര എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53243,
    "questionText": " ഗംഗാനദിയുടെ പ്രധാന പോഷകനദികൾ?  ",
    "answerText": " യമുന, അളകനന്ദ, മന്ദാകിനി, ഭാഗീരഥി, കോസി, പത്മ, ദാമോദർ, ഘാഗ്ര, സരയൂ "
  },
  {
    "questionNum": 53244,
    "questionText": " ടിബറ്റിൽ കൂടി ഒഴുകുന്ന പ്രമുഖ നദികൾ?  ",
    "answerText": " ഗംഗ, സിന്ധു, ബ്രഹ്മപുത്ര, ഝലം, ചിനാബ്ഷ രവി, ബിയാസ്, സത് ലജ്, യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 53245,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്ക് - പടിഞ്ഞാറ് ദൈർഘ്യം എത്ര കി.മീ ?  ",
    "answerText": " 2933 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 53246,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമേറിയ കൊടുമുടി?  ",
    "answerText": " ആനമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 53247,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ നദിയുടെ നീളമെത്ര?  ",
    "answerText": " 2525 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 53248,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ശ്വാസകോശമെന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നിത്യഹരിതവനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53249,
    "questionText": " നവോദയ വിദ്യാലയങ്ങൾ രൂപീകരിക്കപ്പെട്ടത് ഏത് നിയമപ്രകാരമാണ്?  ",
    "answerText": " 1986 ലെ പുതിയ വിദ്യാഭ്യാസ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 53250,
    "questionText": " നബാർഡ് രൂപം കൊണ്ട് വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 53251,
    "questionText": " സൗത്ത് മലബാർ ഗ്രാമീണ ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 53252,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്രു തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് കടലിന്റെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " അറബിക്കടലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 53253,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്റ്റാമ്പുകൾ അച്ചടിക്കുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സെക്യൂരിറ്റി പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53254,
    "questionText": " ആദ്യ എയർ മെയിൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് മുതൽ നൈനിറ്റാൾവരെ "
  },
  {
    "questionNum": 53255,
    "questionText": " ഭാരത് രത്ന ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ വിദേശിയെ ആര് ? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53256,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " മീരാബായി "
  },
  {
    "questionNum": 53257,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വി . പി . പി പാഴ്സൽ സംവിധാനങ്ങൾ നടപ്പാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1877
  },
  {
    "questionNum": 53258,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മണി ഓർഡർ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എന്നുമുതൽ ? ",
    "answerText": 1880
  },
  {
    "questionNum": 53259,
    "questionText": " പിൻകോഡിൽ എത്ര അക്കങ്ങളുണ്ട് ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 53260,
    "questionText": " മണി ഓർഡർ ഉപഗ്രഹം വഴി അയയ്ക്കുന്ന സംവിധാനമായ വിസാറ്റ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 53261,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ തപാൽ വകുപ്പ് 2009 മുതൽ ആരംഭിച്ച വിദേശത്തേക്ക് പണം അയയ്ക്കാവുന്ന പദ്ധതിയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " മണി ഓർഡർ വിദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53262,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോസ്റ്റൽ സമ്പാദ്യപദ്ധതി നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 53263,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പോസ്റ്റൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1766
  },
  {
    "questionNum": 53264,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ ഡിപ്പാർട്ട് ‌ മെന്റ് രൂപീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 53265,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ചക്രവർത്തി ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53266,
    "questionText": " ഓട്ടോമാറ്റിക് മെയിൽ പ്രോസസിംഗ് സെന്ററുകൾ മുംബൈ , ചെന്നൈ എന്നിവിടങ്ങളിൽ ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 53267,
    "questionText": " തപാലുരുപ്പടികൾ തൊട്ടടുത്ത പ്രവൃത്തിദിനം തന്നെ എത്തിക്കുന്ന പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " സ്പീഡ് പോസ്റ്റ് ഗോൾഡ് പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 53268,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 53269,
    "questionText": " ബിസിനസ് പോസ്റ്റ് എന്ന് നിലവിൽ വന്നു ? ",
    "answerText": " 1997 ജനുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 53270,
    "questionText": " അന്റാർട്ടിക്കയിലെ ഇന്ത്യൻ പോസ്റ്റാഫീസ് ഏതു പോസ്റ്റൽ ഡിവിഷന്റെ കീഴിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 53271,
    "questionText": " നാഷണൽ ഫിലാറ്റെലിക് മ്യൂസിയം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 53272,
    "questionText": " എസ് . ടി . ഡി നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 1960 നവംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 53273,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ടെലിഗ്രാഫ് ‌ ലൈൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1851
  },
  {
    "questionNum": 53274,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഓട്ടോമാറ്റിക് ടെലിഫോൺ എക്സ് ‌ ചേഞ്ച് ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1913, സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 53275,
    "questionText": " ഭാരത് സഞ്ചാർ നിഗം ലിമിറ്റഡ് നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 2000, സെപ്തംബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 53276,
    "questionText": " വിദേശ് സഞ്ചാർ നിഗം ലിമിറ്റഡ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 2002 ഫെബ്രുവരി 13 "
  },
  {
    "questionNum": 53277,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടെലിഫോൺ ഇൻഡസ്ട്രീസ് ലിമിറ്റഡ് സ്ഥാപിതമായത് എന്ന് ? എവിടെ ? ",
    "answerText": " 1948, ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53278,
    "questionText": " പ്രമുഖ മൊബൈൽ ഫോൺ നിർമ്മാതാക്കളായ ' നോക്കിയ ' ഹാൻഡ് ‌ സെറ്റ് നിർമ്മാണ യൂണിറ്റ് ആരംഭിക്കുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ശ്രീപെരുമ്പത്തൂർ , തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53279,
    "questionText": " ടെലിഫോൺ റെഗുലേറ്ററി കമ്മിറ്റി നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 53280,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മൊബൈൽ ഫോൺ സർവീസ് ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 53281,
    "questionText": " എം . ടി . എൻ . എല്ലിന്റെ മൊബൈൽ ഫോൺ സർവീസ് ? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53282,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇന്റർനെറ്റ് സർവീസ് തുടങ്ങിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1995 ആഗസ്റ്റ് 14 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 53283,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ചണമിൽ രൂപീകൃതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " റിഷ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 53284,
    "questionText": " ബരാക് ഒബാമ ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച എത്രാമത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റാണ് ? ",
    "answerText": " ആറാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 53285,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സുനാമി നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": " 2004 ഡിസംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 53286,
    "questionText": " ജനകീയ പ്രക്ഷോഭത്തെത്തുടർന്ന് 2011 ൽ ഈജിപ്തിൽ സ്ഥാനഭ്രഷ്ടനാക്കിയ ഈജിപ്ഷ്യൻ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " ഹോസ്നി മുബാരക് "
  },
  {
    "questionNum": 53287,
    "questionText": " ദേശീയ ഉപഭോക്തൃദിനം ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 53288,
    "questionText": " പച്ചക്കറി അധികസമയം വെള്ളത്തിലിട്ടാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 53289,
    "questionText": " അധികാര വികേന്ദ്രീകരണം നടപ്പിലാക്കുന്നതിന് കേരളം കണ്ടെത്തിയ മാർഗം ? ",
    "answerText": " ജനകീയാസൂത്രണം "
  },
  {
    "questionNum": 53290,
    "questionText": " തക്കാളി ലോകത്തിലാദ്യമായി കൃഷി ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " തെക്കെ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53291,
    "questionText": " ഹിരാകുഡ് നദീജല പദ്ധതി ഏത് നദിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 53292,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷൻ രൂപവത് ‌ കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1992 ജനുവരി 31 "
  },
  {
    "questionNum": 53293,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളെ നിയമിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53294,
    "questionText": " ദി ഇമ്മോറൽ ട്രാഫിക് പ്രിവൻഷൻ നിയമം പാസാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 53295,
    "questionText": " ഐ . എൻ . സി . യുടെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിന് വേദിയായത് ? ",
    "answerText": " മുംബെയിലെ ഗോകുൽദാസ് തേജ്പാൽ സംസ്കൃത കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 53296,
    "questionText": " ത്രിവർണ പാതക ഉയർത്തിയത് ? ",
    "answerText": " 1929 ഡിസംബർ 31 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 53297,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും നെഹ് ‌ റുവും ഒന്നിച്ച് ആദ്യമായി പങ്കെടുത്തത് ? ",
    "answerText": " 1916 ലെ ലക്നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 53298,
    "questionText": " 1907 ന് ശേഷം ചേർന്ന സംയുക്ത കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " ലക്നൗ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 53299,
    "questionText": " കേരളം ടൂറിസത്തെ വ്യവസായമായി അംഗീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 53300,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം ലഭിക്കുന്ന ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ആര് ? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53301,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും സൂപ്പർബ്രാന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 53302,
    "questionText": " കേരള ടൂറിസം വകുപ്പ് നടപ്പാക്കുന്ന കടൽത്തീര സംരക്ഷണ ടൂറിസം പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " എന്റെ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 53303,
    "questionText": " വഴിയോരം പദ്ധതിയുടെ ബ്രാൻഡ് അംബാസിഡർ ? ",
    "answerText": " ജയറാം "
  },
  {
    "questionNum": 53304,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആര് ? ",
    "answerText": " Justice Hiralal J. Kania"
  },
  {
    "questionNum": 53305,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ടൂറിസം ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 53306,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ പ്രഥമ മാജിക് ടൂറിസം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പൂജപ്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 53307,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ പരസ്യവാചകം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ കോഹിന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53308,
    "questionText": " ബീച്ച് ടൂറിസത്തിന് പേരുകേട്ട ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 53309,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരികൾ കൂടുതൽ എത്തുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53310,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ഇക്കോ ടൂറിസം വർഷം ? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 53311,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണൽ സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പീറ്റർ ബെറൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53312,
    "questionText": " മലയാളത്തിന് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 2013 മേയ് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 53313,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്തോ - ആര്യൻഭാഷ ? ",
    "answerText": " ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53314,
    "questionText": " ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച മറ്റു ഭാഷകൾ ? ",
    "answerText": " തമിഴ് , സംസ്കൃതം , കന്നട , തെലുങ്ക് , മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 53315,
    "questionText": " തമിഴിന് ശ്രേഷ്ഠ ഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 53316,
    "questionText": " ദേവഭാഷ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 53317,
    "questionText": " കന്നഡഭാഷയ്ക്ക് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 53318,
    "questionText": " കന്നട ഭാഷയെ ലിപികളുടെ റാണി എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 53319,
    "questionText": " സംസ്കൃത്രത്തിൽ പിറവിയെടുത്ത പുത്രിക ഭാഷ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 53320,
    "questionText": " തമിഴ് , മലയാളം , തെലുങ്ക് ഇവ മൂന്നും ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായ കേന്ദ്ര ഭരണപ്രദേശം ? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53321,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്റെ കഥാകാരൻ / ഇതിഹാസകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 53322,
    "questionText": " കുട്ടനാട് പാക്കേജിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " എം . എസ് . സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53323,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയെ കിഴക്കിന്റെ വെനീസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 53324,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ കയർ ഫാക്ടറി ? ",
    "answerText": " ഡാറാസ് മെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53325,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ജൂതപ്പള്ളി ? ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53326,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലസേചന സൗകര്യമുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53327,
    "questionText": " വ്യവസായവത്കൃതമായ രണ്ടാമത്തെ ജില്ല ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53328,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടെലഫോൺ ഇൻഡസ്ട്രീസിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 53329,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സമുദ്ര അത്തിർത്തി ? ",
    "answerText": " 7516.6 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 53330,
    "questionText": " വാതകങ്ങൾ , ദ്രാവകങ്ങൾ എന്നിവയിലൂടെ ശബ്ദം കടന്നുപോകുന്നത് ? ",
    "answerText": " അനുദൈർഘ്യ തരംഗങ്ങളായിട്ടാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 53331,
    "questionText": " ജലത്തിലൂടെയുള്ള ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗത ? ",
    "answerText": " 1435 m/s"
  },
  {
    "questionNum": 53332,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണപരിധിയിലും താഴ്ന്ന ശബ്ദം ? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാസോണിക് "
  },
  {
    "questionNum": 53333,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ആര് ? ",
    "answerText": " 1916 ൽ അഞ്ചു വിദ്യാർത്ഥികളുമായി പൂനെയിലെ SNDT യൂണിവേഴ്സിറ്റി. "
  },
  {
    "questionNum": 53334,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിമാരുടെ പോസ്റ്റിലെത്തുന്ന ആദ്യത്തെ സ്ത്രീ ആര് ? ",
    "answerText": " വിജയ ലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53335,
    "questionText": " ശബ്ദതരംഗങ്ങളുടെ ആവൃത്തി രേഖപ്പെടുത്താനുള്ള യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഹെർട്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 53336,
    "questionText": " ലോക കാലാവസ്ഥാ പഠന സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 53337,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനം കാരണം സമുദ്ര നിരപ്പ് ഉയരുന്നതിന്റെ അപകടത്തിലേക്ക് ലോകശ്രദ്ധ ആകർഷിക്കാൻ 2009 ൽ കടലിനടിയിൽ മന്ത്രിസഭായോഗം വിളിച്ചുകൂട്ടിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 53338,
    "questionText": " ഹരിതഗൃഹ പ്രഭാവത്തിന്റെ ഫലമായി ഉണ്ടാകുന്ന വാതകങ്ങളുടെ അളവ് കുറയ്ക്കുന്നതിനായി ഉണ്ടാക്കിയ അന്താരാഷ്ട്ര ഉടമ്പടി ? ",
    "answerText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53339,
    "questionText": " ക്യോട്ടോപ്രോട്ടോകോൾ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 2005 ഫെബ്രുവരി 16 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 53340,
    "questionText": " സസ്യവളർച്ച , ചലനങ്ങൾ എന്നിവയ്ക്ക് സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ? ",
    "answerText": " ഓക്സിനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53341,
    "questionText": " സസ്യചലനങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്ന ഉപകരണമായ ക്രസ്കോഗ്രാഫ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53342,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാ ഗവർണർ ആര് ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 53343,
    "questionText": " ഉദ്ദീപന ദിശയ്ക്കനുസരിച്ചുള്ള ചലനം ? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പിക് ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 53344,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വ ആകർഷണ ദിശയിൽ വളരാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ പ്രവണത ? ",
    "answerText": " ജിയോട്രോപിസം "
  },
  {
    "questionNum": 53345,
    "questionText": " അന്യവസ്തുക്കളുമായുള്ള സമ്പർക്കത്താൽ ഉത്തേജിതമായി ഒരു അവയവത്തിലുണ്ടാകുന്ന ചലനം ? ",
    "answerText": " ഹാപ്റ്റോട്രോപിസം "
  },
  {
    "questionNum": 53346,
    "questionText": " ബാഗുകൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പോളിത്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53347,
    "questionText": " പോളിത്തീൻ കത്തിക്കുമ്പോൾ പുറത്തുവരുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ഡയോപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53348,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗാലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53349,
    "questionText": " പൈപ്പുകളും മറ്റും നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " പി . വി . സി "
  },
  {
    "questionNum": 53350,
    "questionText": " ബുള്ളറ്റ് ‌‌‌ പ്രൂഫ് വസ്ത്രങ്ങളുടെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കെവ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 53351,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആണവ വൈദ്യുത നിലയം ? ",
    "answerText": " താരാപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53352,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആണവോർജ്ജ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 53353,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആണവ പരീക്ഷണങ്ങൾ നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാനിലെ പൊഖ്റാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53354,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രണ്ടാമത്തെ അണുബോംബ് പരീക്ഷണം ? ",
    "answerText": " 1998 മേയ് 11, 13 തീയതികളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53355,
    "questionText": " ആന്റിബയോട്ടിക്കുകളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പെൻസിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53356,
    "questionText": " ആന്റിബയോട്ടിക്കുകൾക്ക് ഉദാഹരണമാണ് ",
    "answerText": " ആംപിസിലിൻ , സ്ട്രെപ്റ്റോമൈസിൻ , ഓറിയോമൈസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53357,
    "questionText": " സ്ട്രെറ്റോമൈസിൻ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " സെൽമാൻ വാക്സ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53358,
    "questionText": " വിരകൾക്കെതിരെയുള്ള ഔഷധമാണ് ? ",
    "answerText": " ആന്റിഹെൽമിന്ത്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 53359,
    "questionText": " യുഎൻ ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റെ ആര് ? ",
    "answerText": " വിജയ ലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53360,
    "questionText": " ഗ്രഹണചലന നിയമം ആവിഷ്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 53361,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി ആര് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 53362,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഐപിഎസ് ഓഫീസർ ആര് ? ",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 53363,
    "questionText": " ആകാശത്തിലെ നിമജ്ഞൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കെപ്ളർ "
  },
  {
    "questionNum": 53364,
    "questionText": " ദൂരദർശിനി കണ്ടുപിടിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 53365,
    "questionText": " സൗരകേന്ദ്ര സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53366,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്റെ അറ്റോമിക സംഖ്യ ? ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 53367,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്ന പ്രക്രിയ ? ",
    "answerText": " കോർണർ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53368,
    "questionText": " എല്ലാ ഓർഗാനിക് സംയുക്തങ്ങളുടെയും പൊതുഘടകമാണ് ? ",
    "answerText": " കാർബണും ഹൈഡ്രജനും "
  },
  {
    "questionNum": 53369,
    "questionText": " ഉയർന്ന ജ്വലന സ്വഭാവമുള്ള വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53370,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ഐസോടോപ്പുകൾ ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടിയം , ഡ്യൂട്ടീരിയം , ട്രിഷിയം "
  },
  {
    "questionNum": 53371,
    "questionText": " ഉപദ്വീപിയ നദികളിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 53372,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ആകൃതിക്ക് സമാന്തരമായി കടന്നുപോകുന്ന സാങ്കല്പിക രേഖകളാണ് ? ",
    "answerText": " അക്ഷാംശരേഖകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53373,
    "questionText": " അക്ഷാംശ രേഖകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 181
  },
  {
    "questionNum": 53374,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന പ്രധാന അക്ഷാംശരേഖ ? ",
    "answerText": " ഉത്തരായനരേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 53375,
    "questionText": " അടുത്തടുത്ത രണ്ട് രേഖാംശരേഖകൾ തമ്മിലുള്ള സമയവ്യത്യാസം ? ",
    "answerText": " 4 മിനിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53376,
    "questionText": " ഭൂമിക്ക് ലംബമായി മദ്ധ്യഭാഗത്തുകൂടി കടന്നുപോകുന്ന 0 ഡിഗ്രി രേഖാംശരേഖ ? ",
    "answerText": " ഗ്രീനിച്ച് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 53377,
    "questionText": " ഗംഗയെ ദേശീയ നദിയായി പ്രഖ്യാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 2008 നവംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 53378,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോഷകനദികളുള്ള നദി ? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 53379,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പോഷകനദി ? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 53380,
    "questionText": " ഗംഗ ആക് ‌ ഷൻ പ്ളാൻ തുടങ്ങിയത് ? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 53381,
    "questionText": " ഗംഗ ബംഗ്ളാദേശിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പത്മ "
  },
  {
    "questionNum": 53382,
    "questionText": " ഗംഗ സമതലത്തിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഹരിദ്വാറിൽ വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 53383,
    "questionText": " അറബിക്കടലിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ലക്ഷദ്വീപിൽ ഉള്ള ആകെ ദ്വീപുകൾ ? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 53384,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ കൂടിയ ദ്വീപ് ? ",
    "answerText": " കവരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53385,
    "questionText": " കേരളത്തിലും കർണാടക തീരത്തിലും കാലവർഷത്തിനു മുമ്പായി ലഭിക്കുന്ന മഴ ? ",
    "answerText": " മാംഗോഷവർ "
  },
  {
    "questionNum": 53386,
    "questionText": " ചിനൂക്ക് എന്ന റെഡ് ഇന്ത്യൻ വാക്കിന്റെ അർത്ഥം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞു തിന്നുന്നവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53387,
    "questionText": " സ്പെയിനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ശൈത്യവാതം ? ",
    "answerText": " ലാവൻഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 53388,
    "questionText": " മുന്തിരിക്കുലകൾ പാകമാകുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന പ്രാദേശിക വാതമാണ് ? ",
    "answerText": " ഫൊൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53389,
    "questionText": " ഹേമന്തകാലത്ത് യൂറോപ്പിൽ അനുഭവപ്പെടുന്നത് അതിശൈത്യമായ പ്രാദേശിക വാതം ? ",
    "answerText": " മിസ്ട്രൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53390,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ദേശസാത് ‌ കരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 53391,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ട്രെയിൻ സർവീസ് ? ",
    "answerText": " വിവേക് എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53392,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നൊബേൽ നേടുന്ന ആദ്യത്തെ വനിത ആര് ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 53393,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽപ്പാലം ? ",
    "answerText": " വല്ലാർപാടം "
  },
  {
    "questionNum": 53394,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി രൂപീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " എ . ഡി . 1600 "
  },
  {
    "questionNum": 53395,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1664
  },
  {
    "questionNum": 53396,
    "questionText": " ഡച്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1602
  },
  {
    "questionNum": 53397,
    "questionText": " വിപ്ളവകാലത്തെ ഇന്ത്യയിലെ ഗവർണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " കാനിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 53398,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരത്തെ ശിപായിലഹള എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോൺ ലോറൻസ് , ജോൺ സീലി "
  },
  {
    "questionNum": 53399,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിതയാണ് ആര് ? ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രി പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53400,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ളവത്തിന് കാൺപൂരിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 53401,
    "questionText": " ലക് ‌ നൗ , ഔധ് എന്നിവിടങ്ങളിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " ബീഗം ഹസ്രത്ത് മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53402,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ളവത്തിന് ഗറില്ലാ യുദ്ധമുറകൾ സ്വീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " താന്തിയാതോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 53403,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ളവത്തെ ഇന്ത്യയിലെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരമെന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " വി . ഡി . സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 53404,
    "questionText": " ബിർസമുണ്ട വിമാനത്താവളം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 53405,
    "questionText": " കിസാൻസഭയുടെ മുദ്രാവാക്യം ? ",
    "answerText": " കൃഷിഭൂമി കർഷകന് "
  },
  {
    "questionNum": 53406,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് ഇന്ത്യയിൽ നേരിടേണ്ടിവന്ന ഏറ്റവും വലിയ ഗോത്ര കലാപം ? ",
    "answerText": " സാന്താൾ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 53407,
    "questionText": " ബംഗാൾ , ബീഹാർ , ഒറീസ എന്നിവിടങ്ങളിലെ ജന്മികൾ ആരംഭിച്ച സംഘടന ? ",
    "answerText": " സെമീന്ദാർ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53408,
    "questionText": " 1851 ൽ രൂപീകരിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " രാധാകാന്ത് ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53409,
    "questionText": " പൂനെ സാർവജനിക് സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മഹാദേവ ഗോവിന്ദറാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 53410,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 53411,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ഗവണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " സി . രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 53412,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്കാരം നിലനിന്നിരുന്ന കാലഘട്ടം ? ",
    "answerText": " 2500-1700 BC"
  },
  {
    "questionNum": 53413,
    "questionText": " സിന്ധുനദി ഒഴുകുന്ന ഏക ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 53414,
    "questionText": " മലബാർ സിമന്റ് ‌ സിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " വാളയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53415,
    "questionText": " ഭൂഗർഭ റെയിൽവേ ആദ്യമായി നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 53416,
    "questionText": " ദേശീയ ഗ്രാമീണ തൊഴിലുറപ്പ് പദ്ധതിയുടെ ആശയത്തിന് രൂപം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " ജാക്വസ് ഡ്രെസെ "
  },
  {
    "questionNum": 53417,
    "questionText": " ഡൽഹി മെട്രോ പദ്ധതി നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1998
  },
  {
    "questionNum": 53418,
    "questionText": " ഡൽഹി മെട്രോ റെയിൽവേ സർവീസ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 53419,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മൂന്നാമത്തെ മെട്രോ റെയിൽവേയ്ക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 2006 ൽ മുംബയ് "
  },
  {
    "questionNum": 53420,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ വാർഷിക സമ്മേളനങ്ങളെ ' അവധിക്കാല വിനോദ പരിപാടി ' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53421,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആര് ? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 53422,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റെ ആര് ? ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53423,
    "questionText": " ആർട്ടിക് ഹോം ഒഫ് ആര്യൻസ് , ഗീതാരഹസ്യം എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53424,
    "questionText": " അൺഹാപ്പി ഇന്ത്യ എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 53425,
    "questionText": " ദേശ് നായക് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദേശീയ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53426,
    "questionText": " യു . എൻ . ദിനം ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 53427,
    "questionText": " യു . എൻ . ഒയുടെ യൂറോപ്പിലെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 53428,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - ചൈന അതിർത്തിരേഖ ? ",
    "answerText": " മക്മോഹൻ ലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53429,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാൻ - അഫ് ‌ ഗാനിസ്ഥാൻ അിർത്തി രേഖ ? ",
    "answerText": " ഡ്യൂറന്റ് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 53430,
    "questionText": " ജർമ്മനി - ഫ്രാൻസ് അതിർത്തി രേഖ ? ",
    "answerText": " മാജിനോട്ട് രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 53431,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ളാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53432,
    "questionText": " ലോക് ‌ സഭ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 53433,
    "questionText": " ലോക് ‌ സഭയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ? ",
    "answerText": " ലോക്സഭ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 53434,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ' ധർമ്മ കൗക ' എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത്കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53435,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് ഭാഷയിലെ ആദ്യ വനിതാ എഴുത്തുകാരി ? ",
    "answerText": " അമൃത പ്രീതം "
  },
  {
    "questionNum": 53436,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53437,
    "questionText": " ' സ്വാതന്ത്ര്യം ബ്രിട്ടന്റെ ഔദാര്യമല്ല , ഇന്ത്യയുടെ അവകാശമാണ് ' എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53438,
    "questionText": " അംബേദ് ‌ കർ ജയന്തി ? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 53439,
    "questionText": " ബഹുജൻ സമാജ് ‌ പാർട്ടിയുടെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " കാൻഷിറാം "
  },
  {
    "questionNum": 53440,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . എസ് . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53441,
    "questionText": " ടെമ്പിൾടൺ അവാർഡ് ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതി ? ",
    "answerText": " ഡോ . എസ് . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53442,
    "questionText": " ഗുജറാത്ത് കോ - ഓപ്പറേറ്റീവ് മിൽക്ക് മാർക്കറ്റിംഗ് ഫെഡറേഷന്റെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ഡോ . വർഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53443,
    "questionText": " ഡോ . വർഗീസ് കുര്യന് വേൾഡ് ഫുഡ് പ്രൈസ് ലഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 53444,
    "questionText": " ആൻ അൺഫിനിഷ്ഡ് ഡ്രീം എന്ന കൃതിക്ക് അവതാരികയെഴുതിയത് ? ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53445,
    "questionText": " വേൾഡ് ഫുഡ് പ്രൈസ് നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഡോ . എം . എസ് . സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53446,
    "questionText": " എം . എസ് . സ്വാമിനാഥൻ റിസർച്ച് ഫൗണ്ടേഷന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 53447,
    "questionText": " ഡി . ഉദയകുമാറിന്റെ ജന്മദേശം ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53448,
    "questionText": " മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിച്ച കമ്മിറ്റി ? ",
    "answerText": " സൊറൻസിംഗ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 53449,
    "questionText": " യു . എൻ . ഒ മനുഷ്യാവകാശ പുരസ്കാരം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 53450,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ പുരസ്കാരം ആദ്യമായി ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതെ . "
  },
  {
    "questionNum": 53451,
    "questionText": " ഏത് അനുച്ഛേദമായിട്ടാണ് മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങളെ ഭരണഘടനയുടെ ഭാഗമാക്കിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 51എ "
  },
  {
    "questionNum": 53452,
    "questionText": " ഓർഡിനൻസുകൾ പുറപ്പെടുവിക്കാനുള്ള രാഷ്ട്രപതിയുടെ അധികാരത്തെപ്പറ്റി വിവരിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ?  ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 123 "
  },
  {
    "questionNum": 53453,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിലും പ്രവിശ്യകളിലും പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മീഷനുകൾ സ്ഥാപിക്കാൻഇടയാക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ നിയമമേത്?  ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 53454,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീദ്വീപേതാണ്?  ",
    "answerText": " മജൂലി ദ്വീപ്/മയൂരി ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 53455,
    "questionText": " ദേവഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53456,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി കോളേജ് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡെൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 53457,
    "questionText": " മണിയോർഡർ സമ്പദ്ഘടന എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ സമ്പദ്ഘടനയെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53458,
    "questionText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി അക്കാദമി ഫോർ അഡ്മിനിസ്ട്രേഷൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന മുസൂറി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53459,
    "questionText": " ടിബറ്റിലെ ദലൈലാമയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിലാണ്?  ",
    "answerText": " പൊട്ടാല "
  },
  {
    "questionNum": 53460,
    "questionText": " ഗ്രാമപ്രദേശങ്ങൾ പൂർണമായും വൈദ്യുതീകരിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 53461,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൗര നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അമൃത് സർ "
  },
  {
    "questionNum": 53462,
    "questionText": " ചെറുകിട വ്യവസായങ്ങളുടെ നാട് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 53463,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പരിസ്ഥിതിപട്ടണമായി അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53464,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ സ്കോട്ട്ലൻഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53465,
    "questionText": " വട്ടമേശ സമ്മേളനങ്ങൾ വിളിച്ചുകൂട്ടിയ സമയത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റാംസെ മക്ഡൊണാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53466,
    "questionText": " എനിക്ക് നല്ല അമ്മമാരെ തരൂ, ഞാൻ നിങ്ങൾക്ക് നല്ലൊരു രാഷ്ട്രം തരാം- ആരുടെ വാക്കുകൾ?  ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോൺപ്പാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53467,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ ഇന്ത്യ വിട്ടുപോയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 53468,
    "questionText": " ഗോവ മോചിപ്പിക്കപ്പെട്ടപ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ സർവ്വസൈന്യാധിപൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഡോ.ബി. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53469,
    "questionText": " അൽ അഹ്റം എന്ന പത്രം പ്രസദ്ധികരിക്കുന്നത് ഏത് നഗരത്തിൽ നിന്നുമാണ്?  ",
    "answerText": " കെയ് റോ "
  },
  {
    "questionNum": 53470,
    "questionText": " ഏപ്രിൽ 29, 1954 ന്റെ അന്തർദ്ദേശീയ പ്രാധാന്യമെന്ത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചശീലതത്വങ്ങൾ ഒപ്പുവയ്ക്കപ്പെടും "
  },
  {
    "questionNum": 53471,
    "questionText": " താഷ്ക്കന്റെ ഇപ്പോൾ ഏത് രാഷ്ട്രത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " ഉസ്ബക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53472,
    "questionText": " ഷിംലകരാറിൽ ഒപ്പുവച്ച് പ്രധാനമന്ത്രിമാർ ആരെല്ലാം?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയും സുൾഫിക്കർ അലിഭൂട്ടോയും "
  },
  {
    "questionNum": 53473,
    "questionText": " 1969 ൽ ദേശസാൽക്കരിക്കപ്പെട്ട ബാങ്കുകളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 53474,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ രണ്ടാമത്തെ കേരളസന്ദർശനം ഏത് വർഷമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 53475,
    "questionText": " ശിവഗിരിയിൽ 1922ൽ ഗുരുവിനെ സന്ദർശിച്ച ദേശീയ നേതാവ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 53476,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്കുള്ള സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 53477,
    "questionText": " മൂന്നുവശവം ബംഗ്ലാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ടുകിടക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 53478,
    "questionText": " ഷില്ലോംഗ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമാണ്?  ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 53479,
    "questionText": " അംഗാമികൾ, കുക്കികൾ ഇവ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രമുഖ ഗോത്രവർഗ്ഗവിഭാഗക്കാരാണ്?  ",
    "answerText": " നാഗാലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53480,
    "questionText": " നേപ്പാളി ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 53481,
    "questionText": " ഡാമൻ & ഡ്യൂ സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 53482,
    "questionText": " കൊങ്കണി ഭാഷാഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് കേരളത്തിൽ എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 53483,
    "questionText": " ബുദ്ധജയന്തി പാർക്ക്എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ന്യൂ ഡെൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 53484,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ ലോകനഗരം?  ",
    "answerText": " ടോക്യോ "
  },
  {
    "questionNum": 53485,
    "questionText": " 1971 ലെ ഇന്ത്യാ പാക്ക് യുദ്ധത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട ധീരയോദ്ധാക്കൾക്കായി ഡൽഹിയിൽ പണികഴിപ്പിച്ചിട്ടുള്ളത്?  ",
    "answerText": " അമർജവാൻ ജ്യോതി "
  },
  {
    "questionNum": 53486,
    "questionText": " ഡൽഹിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ലോട്ടസ് ടെംപിൾ ഏത് മതവിഭാഗക്കാരുടെ ആരാധനാലയമാണ്?  ",
    "answerText": " ബഹായ് മതക്കാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 53487,
    "questionText": " ജരാവ ആദിവാസി വിഭാഗങ്ങളെ ഇന്ത്യയിൽ ഏത് പ്രദേശത്ത് കാണപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ആന്റമാൻ & നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53488,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53489,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - റോമൻ കച്ചവടക്കാലത്തുള്ള ഒരു തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " അരിക്ക് മേഡ/പോണ്ടിച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53490,
    "questionText": " മൊഹാലി ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 53491,
    "questionText": " സ്വദേശി പ്രസ്ഥാനം രൂപം കൊണ്ടവർഷം?  ",
    "answerText": 1905
  },
  {
    "questionNum": 53492,
    "questionText": " ബർദോളി സത്യാഗ്രഹം നയിച്ചതാര്? ഏത് വർഷം?  ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ 1928ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53493,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭാഷകൾ സംസാരിക്കപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53494,
    "questionText": " വേദങ്ങളുടെ ദേവൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദേവൻ?  ",
    "answerText": " വരുണൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 53495,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ പുഷ്പാലങ്കാര രീതിയാണ് ഇക് ബാന?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53496,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 53497,
    "questionText": " പട്ടാളഭരണം നിലവിലുള്ള ഇന്ത്യയുടെഅയൽരാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 53498,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെയാണ് 38-ാം സമാന്തരരേഖ വേർതിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഉത്തര കൊറിയ, ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53499,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ നോബേൽ സമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന മഗ്സാസെ അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53500,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രിയായ സിരിമാവോ ബണ്ഡാരനായകെ ഭരണം നടത്തിയ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53501,
    "questionText": " വെള്ളാനകളുടെ നാട്, പുഞ്ചിരിയുടെ നാട് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " തായ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53502,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പവിഴപുറ്റുതിട്ടയായ ഗ്രേറ്റ് ബാരിയർ റീഫ് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53503,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ റിപ്പബ്ലിക് ഏത്?  ",
    "answerText": " നൗറു "
  },
  {
    "questionNum": 53504,
    "questionText": " അബോർജിനുകൾ ഏതു രാജ്യത്തെ ആദിമനിവാസികൾ ആയിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53505,
    "questionText": " ഹരാൾഡ് ബ്ലൂടൂത്ത് ഏകീകരിച്ച യൂറോപ്യൻ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53506,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം ആൾനാശമുണ്ടായ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 53507,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപായ ഗ്രീൻലാൻഡ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53508,
    "questionText": " ഉരുക്കുമനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ബിസ്മാർക്ക് ഏത് രാജ്യത്തിലെ ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 53509,
    "questionText": " ഈസ്റ്റർ കലാപം നടന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " അയർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53510,
    "questionText": " ബോക്സർ ലഹള നടന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53511,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ നവോത്ഥാനം ആരംഭിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 53512,
    "questionText": " 1991 ൽ ശിഥിലമായ ലോകത്തിലെ വൻശക്തിയേത്?  ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53513,
    "questionText": " പാർലമെന്റുകളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിലെ പാർലമെന്റാണ്?  ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53514,
    "questionText": " ലാറ്റിൻ ഔദ്യോഗികഭാഷയായ ഏകരാജ്യം ഏത്?  ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53515,
    "questionText": " ജൂനിയർ അമേരിക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 53516,
    "questionText": " ലോകത്തിലെആദ്യത്തെ ലിഖിത ഭരണഘടന ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53517,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 53518,
    "questionText": " ഏത് രാഷ്ട്രത്തലവന്റെ ഔദ്യോഗിക വസതിയാണ് വൈറ്റ് ഹൗസ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53519,
    "questionText": " പറക്കും മത്സ്യങ്ങളുടെനാട് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53520,
    "questionText": " ഫുട്ബോൾ കൺട്രി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53521,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തേക്കുതോട്ടം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കനോലി പ്ലോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53522,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭക്ഷ്യധാന്യമേത്?  ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 53523,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നെല്ലുഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നഗരമേത്?  ",
    "answerText": " മനില "
  },
  {
    "questionNum": 53524,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനമെവിടെ?  ",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53525,
    "questionText": " യൂണിവേഴ്സൽ ഫൈബർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നാണ്യവിളയേത്?  ",
    "answerText": " പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53526,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽആദ്യമായി കാപ്പിതൈകൾ കൊണ്ടുവന്ന വിദേശികൾ?  ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53527,
    "questionText": " മണ്ണിൽ നൈട്രജൻ വർദ്ധിപ്പിക്കാൻസഹായിക്കുന്ന വിളയേത്?  ",
    "answerText": " പയർ "
  },
  {
    "questionNum": 53528,
    "questionText": " നൈട്രജൻ ഏറ്റവുമധികം അടങ്ങിയ രാസവളം?  ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53529,
    "questionText": " കേരളത്തിൽഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥലത്ത് കൃഷിചെയ്യുന്ന കാർഷികവിളകൾ?  ",
    "answerText": " തെങ്ങ്, റബ്ബർ, നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 53530,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന നാണ്യവിളയേത്?  ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 53531,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന കിഴങ്ങുവിള?  ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 53532,
    "questionText": " ചൈനീസ് പൊട്ടറ്റൊ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷികവിള ഏത്?  ",
    "answerText": " കൂർക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53533,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേക്ക് പുളി കൊണ്ടു വന്ന വിദേശികൾ ആര്?  ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53534,
    "questionText": " ജൂമിംഗ് എന്ന കൃഷിരീതി നിലവിലുള്ള പ്രധാന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 53535,
    "questionText": " പേപ്പട്ടി വിഷബാധയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധസസ്യമേത്?  ",
    "answerText": " അങ്കോലം "
  },
  {
    "questionNum": 53536,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പ്രകൃത്യാ ചന്ദനമരങ്ങൾ ഉള്ള ഏകപ്രദേശം?  ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53537,
    "questionText": " തിലോത്തമ എന്തിന്റെ വിത്തിനമാണ്?  ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 53538,
    "questionText": " മാങ്കൊമ്പ് നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്ന് വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത നെൽവിത്തിനം?  ",
    "answerText": " കാർത്തിക "
  },
  {
    "questionNum": 53539,
    "questionText": " കളനാശിനിക്ക് ഉദാഹരണം?  ",
    "answerText": " ഡൈയൂറോൺ. "
  },
  {
    "questionNum": 53540,
    "questionText": " കുട്ടികളുടെ അടിസ്ഥാന വിദ്യാഭ്യാസം മെച്ചപ്പെടുത്താനുള്ള മാർഗനിർദ്ദേശങ്ങൾ ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " മറിയ മോണ്ടിസോറി "
  },
  {
    "questionNum": 53541,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം, ന്യാസ തടാകം, സാംബസി നദിയുടെ ഒഴുക്കിന്റെ ഗതി എന്നിവ കണ്ടുപിടിച്ച പ്രശസ്ത വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ലിവിങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53542,
    "questionText": " 1950-ൽ റോട്ടറി ഇന്റർനാഷണൽ സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " പോൾ ഹാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53543,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " യൂറി ഗഗാറി "
  },
  {
    "questionNum": 53544,
    "questionText": " ഭാരത രത്നം നേടിയ ആദ്യ വിദേശി?  ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53545,
    "questionText": " ദ വെൽത്ത് ഒഫ് നേഷൻസ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്?  ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53546,
    "questionText": " ആപേക്ഷിക സിദ്ധാന്തം ആവിഷ്കരിച്ച പ്രമുഖ ഭൗതിക ശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53547,
    "questionText": " ഏത് പ്രമുഖ ഗവേഷണത്തിനാണ് ഐൻസ്റ്റീന് 1921-ൽ നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക് പ്രഭാവം "
  },
  {
    "questionNum": 53548,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം അവതരിപ്പിക്കുന്ന നാടകം എന്ന  ബഹുമതി നേടിയത്?  ",
    "answerText": " ദ മൗസ് ട്രാപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 53549,
    "questionText": " ദ റെയ്‌പ് ഒഫ് ദ ലോക്ക്, ഡൺസ്യാഡ്, ആൻ എസ്സേ ഓൺ മാൻ മുതലായ പ്രമുഖ കൃതികളുടെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ പോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 53550,
    "questionText": " ദ ഫസ്റ്റ് സർക്കിൾ, ദ കാൻസർ വാർഡ്, ആഗസ്റ്റ് 1914 എന്നീ പ്രസിദ്ധ റഷ്യൻ നോവലുകളുടെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ സോൾഷെനിറ്റ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53551,
    "questionText": " ആദ്യമായി ദക്ഷിണ ധ്രുവത്തിൽ കാലുകുത്തിയ മനുഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ റൊണാൾഡ് അമുണ്ട്സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53552,
    "questionText": " റെട്ടോറിക്സ്, പൊളിറ്റിക്സ്, നാച്വറൽ ഹിസ്റ്ററി, പോയറ്റിക്സ് എന്നീ കൃതികൾ എഴുതിയ പ്രമുഖ ഗ്രീക്ക് തത്വചിന്തകൻ?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53553,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി കീഴടക്കുന്ന ആദ്യ വികലാംഗൻ?  ",
    "answerText": " എറിക് വീൻ മെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 53554,
    "questionText": " സയന്റിഫിക് സോഷ്യലിസത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " കാൾമാർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 53555,
    "questionText": " പത്മശ്രീ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യനീന്തൽ താരം?  ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 53556,
    "questionText": " ജംഗിൾബുക്ക്, കിം, ബാലഡ്സ് ഒഫ് ദ ബാരക്സ് എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53557,
    "questionText": " 'അൽ - ഖ്വെയ്ദ എന്ന ഇസ്ളാം തീവ്രവാദ സംഘടനയുടെ സ്ഥാപക നേതാവ്?  ['al - khveyda enna islaam theevravaada samghadanayude sthaapaka nethaav? ]",
    "answerText": " ഒസാമ ബിൻലാദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53558,
    "questionText": " മിൽ ഓൺ ദ ഫ്ളോസ്, ആഡംബീഡ്, സൈലാസ് മാർനർ, മിഡിൽ മാർച്ച് തുടങ്ങിയ നോവലുകൾ രചിച്ച പ്രശസ്ത ഇംഗ്ളീഷ് വനിതാ നോവലിസ്റ്റ്?  ",
    "answerText": " ജോർജ്എലിയട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53559,
    "questionText": " ജോർജ് എലിയട്ടിന്റെ യഥാർത്ഥ നാമം?  ",
    "answerText": " മേരി ആൻ ഇവാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53560,
    "questionText": " മെയ്ഡ് ഒഫ് ഓർലിയൻസ് എന്ന അപരനാമത്തിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഫ്രഞ്ച് വനിത?  ",
    "answerText": " ജൊവാൻ ഒഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53561,
    "questionText": " മാൻ ആൻഡ് ദ സൂപ്പർമാൻ, മിസിസ് വാറൻസ് പ്രൊഫഷൻ, പിഗ്‌മാലിയൻ, മേജർ ബാർബറ, ആംസ് ആൻഡ് ദ മാൻ, സീസർ ആൻഡ് ക്ളിയോപാട്ര തുടങ്ങിയ നാടകങ്ങൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് ബർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 53562,
    "questionText": " ആദ്യ ചെറുകഥാ സമാഹാരത്തിലൂടെ 1999-ലെ പുലിറ്റ്‌സർ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " ജുംപാലാഹിരി "
  },
  {
    "questionNum": 53563,
    "questionText": " ഗള്ളിവേഴ്സ് ട്രാവൽസ്, എ റ്റെയിൽ ഒഫ് എ റബ്, ദ ബാറ്റിൽ ഒഫ് ദ ബുക്സ് എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജൊനാഥൻ സ്വിഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53564,
    "questionText": " അനിമൽ ഫാം, 1984 എന്നീ കൃതികൾ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജോർജ് ഓർവെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53565,
    "questionText": " 'കൺഫ്യൂഷ്യനിസം എന്ന തത്വചിന്തയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ['kanphyooshyanisam enna thathvachinthayude upajnjaathaav? ]",
    "answerText": " കൺഫ്യൂഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53566,
    "questionText": " 'മതം മനുഷ്യനെ മയക്കുന്ന കറുപ്പാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത്?  ['matham manushyane mayakkunna karuppaanu ennu paranjath? ]",
    "answerText": " കാറൽ മാർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 53567,
    "questionText": " നൊബേൽ സമ്മാനത്തിന് അർഹയായ ആദ്യ മുസ്ളിം വനിത?  ",
    "answerText": " ഷിറിൻ എബാദി "
  },
  {
    "questionNum": 53568,
    "questionText": " 'ഉട്ടോപ്പിയ എന്ന പ്രസിദ്ധ ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ രചയിതാവ്?  ['uttoppiya enna prasiddha granthatthinte rachayithaav? ]",
    "answerText": " സർ തോമസ് മൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53569,
    "questionText": " ആദ്യമായി ലിഖിതമായ നിയമസംഹിത പ്രയോഗത്തിൽ വരുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " ഹമ്മുറാബി "
  },
  {
    "questionNum": 53570,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളുടെ ആദ്യത്തെ പ്രസിഡന്റ് ?  ",
    "answerText": " ജോർജ് വാഷിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53571,
    "questionText": " ജർമ്മനിയിൽ നാസി പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ച സ്വേച്ഛാധിപതിയായ നേതാവ്?  ",
    "answerText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 53572,
    "questionText": " ഹിസ്റ്ററി ഒഫ് ദ പേർഷ്യൻ വാർ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹെറോഡോട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53573,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഭാഷയിലെ ഷോർട്ട് ഹാൻഡ് (ചുരുക്കെഴുത്ത്) രീതി പ്രചരിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഐസക് പീറ്റ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53574,
    "questionText": " സൗരയൂഥം കണ്ടെത്തിയ പ്രശസ്ത ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " കോപ്പർ നിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53575,
    "questionText": " രണ്ടുതവണ ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ എഴുത്തുകാരൻ?  ",
    "answerText": " ജെ.എം. കുറ്റ്സേ "
  },
  {
    "questionNum": 53576,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഘാനയിലെ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നേതാവ്?  ",
    "answerText": " ഡോ. ക്രോമേ എൻ. ക്രൂമ "
  },
  {
    "questionNum": 53577,
    "questionText": " അക്കാദമി എന്ന വിദ്യാകേന്ദ്രം സ്ഥാപിച്ച ഗ്രീക്ക് തത്വജ്ഞാനി?  ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 53578,
    "questionText": " ഡിവൈൻ കോമഡി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഡാന്റേ "
  },
  {
    "questionNum": 53579,
    "questionText": " അന്ധർക്കുവേണ്ടി 'ബ്രെയിലി സിസ്റ്റം എന്ന പാഠ്യപദ്ധതി ആവിഷ്കരിച്ചത്?  [Andharkkuvendi 'breyili sisttam enna paadtyapaddhathi aavishkaricchath? ]",
    "answerText": " ലൂയി ബ്രെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53580,
    "questionText": " ചൈനയിലെ പുരാതന മതങ്ങളിലൊന്നായ 'താവോയിസം സ്ഥാപിച്ച ചൈനീസ് തത്വജ്ഞാനി:  [Chynayile puraathana mathangalileaannaaya 'thaavoyisam sthaapiccha chyneesu thathvajnjaani: ]",
    "answerText": " ലാവോത്സേ "
  },
  {
    "questionNum": 53581,
    "questionText": " 1917-ലെ റഷ്യൻ വിപ്ളവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " വ്ളാഡിമിർ ഇലിയിച്ച് ഉല്യാനോവ് ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53582,
    "questionText": " 'ടെന്നീസിലെ ബ്ളാക് പേൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന താരം?  ['denneesile blaaku pel ennariyappedunna thaaram? ]",
    "answerText": " വീനസ് വില്യംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53583,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഭരണം നടത്തിയ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഫീഡൽ കാസ്ട്രോ (ക്യൂബ) "
  },
  {
    "questionNum": 53584,
    "questionText": " കിന്റർഗാർട്ടൻ വിദ്യാഭ്യാസരീതിയുടെ സ്ഥാപകനായ ജർമ്മൻ വിദ്യാഭ്യാസ വിചക്ഷണൻ?  ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് വിൽഹാം ഫ്രോബൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 53585,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ് തന്റെ രാജിക്കത്ത് ആർക്കാണ് സമർപ്പിക്കേണ്ടത്?  ",
    "answerText": " ഉപരാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 53586,
    "questionText": " ന്യൂനപക്ഷ വിഭാഗങ്ങൾക്കുവേണ്ടി ഭരണഘടനയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്ന മൗലികാവകാശം?  ",
    "answerText": " സാംസ്ക്കാരികവും വിദ്യാഭ്യാസപരവുമായ അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 53587,
    "questionText": " മൗലികകടമകൾ ഭരണഘടനയുടെ ഏതു ഭാഗത്താണ് പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഭാഗം IVA "
  },
  {
    "questionNum": 53588,
    "questionText": " കോർപ്പറേഷൻ കൗൺസിലിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുവാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞപ്രായം?  ",
    "answerText": " 21 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53589,
    "questionText": " ലോക് സഭയിൽ നാമനിർദ്ദേശ പ്രകാരം എത്തുന്ന അംഗങ്ങൾ എത്ര?  ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 53590,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ ആദ്യത്തെ ചെയർമാൻ ആര്?  ",
    "answerText": " എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53591,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ കവർപേജ് തയ്യാറാക്കിയതാര്?  ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53592,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഉപരാഷ്ട്രപതിയാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം?  ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53593,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 2017 ൽ മോഡി സർക്കാറിന്റെ കാലത്തു നിയമിച്ച ഉപരാഷ്ട്രപതി? ",
    "answerText": " വെങ്കയ്യ നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 53594,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ആത്മാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്ന മൗലിക അവകാശം?  ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ പരിഹാരത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 53595,
    "questionText": " മൗലികകടമകൾ എന്ന ആശയം ഇന്ത്യ ഏത് ഭരണഘടനയിൽനിന്നെടുത്തതാണ്?  ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53596,
    "questionText": " നികുതിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": " 265-ാം വകുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 53597,
    "questionText": " മൗലിക കർത്തവ്യങ്ങൾ ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്ഏത് ഭേദഗതി അനുസരിച്ചാണ്?  ",
    "answerText": 42
  },
  {
    "questionNum": 53598,
    "questionText": " അന്യായമായി ഒരാളെ തടവിൽ പാർപ്പിക്കുന്നത് തടയാനുള്ള റിട്ട്?  ",
    "answerText": " ഹേബിയസ് കോർപ്പസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53599,
    "questionText": " കീഴ്ക്കോടതി അധികാര പരിധി ലംഘിച്ച് എടുത്ത തീരുമാനങ്ങൾ അസാധുവാക്കാനുള്ള മേൽക്കോടതിയുടെ അധികാരം?  ",
    "answerText": " സെർഷ്യറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 53600,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 53601,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നിയമത്തിന് ആധാരമായ ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി എത്രാമത്തേതാണ്?  ",
    "answerText": 73
  },
  {
    "questionNum": 53602,
    "questionText": " രാജ്യസഭാ അംഗമാകാനുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായപരിധി എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 53603,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന റിപ്പബ്ലിക്ക് എന്ന ആശയം ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭരണഘടനയിൽ നിന്നാണ് സ്വീകരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53604,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽവന്നത്?  ",
    "answerText": 2005
  },
  {
    "questionNum": 53605,
    "questionText": " സംയുക്തസമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ?  ",
    "answerText": " ലോക് സഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 53606,
    "questionText": " ആദ്യ സംയുക്തസമ്മേളനം വിളിച്ചുകൂട്ടിയത് ഏത് നിയമം പാസ്സാക്കാനാണ്?  ",
    "answerText": " സ്ത്രീധന നിരോധന നിയമം പാസാക്കുന്നതിന് "
  },
  {
    "questionNum": 53607,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ മനസാക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 53608,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ ഹൃദയവും ആത്മാവും എന്ന് ഡോ. ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ വിശേഷിപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാപരമായ പ്രതിവിധിക്കുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 53609,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് എത്ര അംഗങ്ങളെയാണ് രാഷ്ട്രപതി നോമിനേറ്റ് ചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " 12 പേർ "
  },
  {
    "questionNum": 53610,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സ്ത്രീധന നിരോധന നിയമം നിലവിൽവന്ന വർഷം?  ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 53611,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനാ നിർമ്മാണസഭ രൂപവത്കൃതമായത്?  ",
    "answerText": " 1946 ലെകാബിനറ്റ് മിഷന്റെ നിർദ്ദേശമനുസരിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 53612,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഭരണത്തലവൻ?  ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 53613,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പുകൾ നിയന്ത്രിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53614,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ 14 സംസ്ഥാനങ്ങളും 6 കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളും നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 53615,
    "questionText": " സംസ്ഥാന എക്സിക്യുട്ടീവിന്റെ തലവൻ?  ",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 53616,
    "questionText": " ഗവർണർക്ക് സത്യവാചകം ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53617,
    "questionText": " സ്ഥാനമാനങ്ങളൊന്നും നോക്കാതെ എല്ലാ പൗരന്മാർക്കും നിയമത്തിന്റെ മുന്നിൽ തുല്യപരിഗണന നൽകുക എന്നത്?  ",
    "answerText": " നിയമവാഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 53618,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് സമ്മേളിക്കാത്തപ്പോൾ പ്രസിഡന്റ് പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഉത്തരവ്?  ",
    "answerText": " ഓർഡിനൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53619,
    "questionText": " ബാലവേല നിരോധിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 53620,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ ആമുഖം എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 53621,
    "questionText": " പ്രയാപൂർത്തി വോട്ടവകാശത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ മാത്രമേ പാർലമെന്റ് അസംബ്ളി ഇലക്ഷനുകൾ നടത്താവൂ എന്ന് നിർദ്ദേശിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്?  ",
    "answerText": 326
  },
  {
    "questionNum": 53622,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അടുത്തടുത്തുള്ള രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങൾക്ക് പൊതുവായി ഒരു ഹൈക്കോടതിയാണുള്ളത് ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ്, ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 53623,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കേന്ദ്ര തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷന്റെ ചുമതലയിൽപ്പെടാത്ത തിരഞ്ഞെടുപ്പ്?  ",
    "answerText": " തദ്ദേശ സ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളിലേക്കുള്ള തിരഞ്ഞെടുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 53624,
    "questionText": " ഒരു ലോക് സഭാംഗത്തിന്റെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 53625,
    "questionText": " ലോക് സഭ രൂപവത്കൃതമായ വർഷം?  ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 53626,
    "questionText": " ഗവർണറെ നിയമിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 53627,
    "questionText": " ഒരു വ്യക്തിയോ സ്ഥാപനമോ നിയമപരമായി നിർവഹിക്കേണ്ട ഒരു കടമ നിർവഹിക്കുന്നതിൽ വീഴ്ചവരുത്തിയാൽ പ്രയോഗിക്കാവുന്ന റിട്ട്?  ",
    "answerText": " മാൻഡമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53628,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി രണ്ട് തവണ ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയായത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ്. "
  },
  {
    "questionNum": 53629,
    "questionText": " ചോക്കിന്റെ രാസനാമമെന്ത്?  ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53630,
    "questionText": " സ്റ്റെയിൻലെസ് സ്റ്റീൽ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഹാരി ബയർലി "
  },
  {
    "questionNum": 53631,
    "questionText": " വെളിച്ചെണ്ണ ലയിക്കുന്ന ദ്രാവകമേത്?  ",
    "answerText": " ബെൻസീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53632,
    "questionText": " തത്ത്വചിന്തകന്റെ കമ്പിളി എന്നറിയപ്പെടുന്നതെന്ത്?  ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53633,
    "questionText": " വെള്ളം തിളച്ച് നീരാവി ആകുന്നത് ഏതുതരം മാറ്റത്തിനുദാഹരണമാണ്?  ",
    "answerText": " ഭൗതികമാറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 53634,
    "questionText": " അപ്പക്കാരത്തിന്റെ രാസനാമമെന്ത്?  ",
    "answerText": " സോഡിയം ബൈ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53635,
    "questionText": " താപംകൊണ്ട് വികസിക്കാനുള്ള കഴിവ് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ലോഹസങ്കരം?  ",
    "answerText": " ഇൻവാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53636,
    "questionText": " മിക്ക കാത്സ്യം സംയുക്തങ്ങളും നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന അസംസ്കൃത വസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 53637,
    "questionText": " കാർബണിന്റെ ക്രിസ്റ്റൽ രൂപമേത്?  ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 53638,
    "questionText": " തോറിയത്തിന്റെ അയിര് ഏത്?  ",
    "answerText": " മോണോസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53639,
    "questionText": " ന്യൂട്രോൺ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ജെയിസം ചാഡ് വിക് "
  },
  {
    "questionNum": 53640,
    "questionText": " ജെറ്റ് എഞ്ചിനുകളുടെ പ്രധാന ഇന്ധനമേത്?  ",
    "answerText": " പാരഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53641,
    "questionText": " ട്യൂബ് ലൈറ്റിലെ ഫിലമെന്റ് നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " മോളിബ്ടിനം "
  },
  {
    "questionNum": 53642,
    "questionText": " ഈർപ്പമില്ലാത്ത കുമ്മായപ്പൊടിയിലൂടെ ക്ലോറിൻ വാതകം കടത്തിവിടുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 53643,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ രാത്രികാലത്ത് പുറത്തുവിടന്ന വാതകമേത്?  ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53644,
    "questionText": " ഒരു മൂലകത്തിന്റെ അറ്റോമിക സംഖ്യ അതിന്റെ ഏതു കണത്തിന്റെ എണ്ണത്തിനു തുല്യമായിരിക്കും?  ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോണുകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 53645,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകമേത്?  ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53646,
    "questionText": " ആൽഫ്രഡ് നോബൽ ഡൈനാമൈറ്റ് കണ്ടു പിടിച്ച വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1867
  },
  {
    "questionNum": 53647,
    "questionText": " ബ്രൗൺകോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വസ്തുവേത്?  ",
    "answerText": " ലിഗ്നൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53648,
    "questionText": " രൂപാന്തരണം സംഭവിക്കുന്ന നട്ടെല്ലില്ലാത്തഒരു ജീവി?  ",
    "answerText": " കൊതുക് "
  },
  {
    "questionNum": 53649,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെയും ജന്തുക്കളുടെയും സ്വഭാവം കാണിക്കുന്ന ജീവി?  ",
    "answerText": " യുഗ്ലീന "
  },
  {
    "questionNum": 53650,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ ആനവളർത്തൽ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മുത്തങ്ങയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53651,
    "questionText": " മരച്ചീനിയുടെ ശാസ്ത്രനാമം?  ",
    "answerText": " മാനിഹോട്ട് യൂട്ടിലിസിമ "
  },
  {
    "questionNum": 53652,
    "questionText": " മനുഷ്യനെ തിന്നുന്ന മത്സ്യം?  ",
    "answerText": " പിരാന "
  },
  {
    "questionNum": 53653,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53654,
    "questionText": " ദേശീയ വനമഹോത്സവത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്?  ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം.മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 53655,
    "questionText": " മാനസിക രോഗചികിത്സയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പുഷ്പമേത്?  ",
    "answerText": " ശംഖുപുഷ്പം "
  },
  {
    "questionNum": 53656,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ വാഹനങ്ങളിൽ ഓക്സിജൻ ലഭ്യത വർദ്ധിപ്പിക്കാനായി വളർത്തുന്ന ആൽഗയേത്?  ",
    "answerText": " ക്ലോറെല്ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 53657,
    "questionText": " ചുവന്ന ഉള്ളിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്?  ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53658,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 53659,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 53660,
    "questionText": " ഫോളിക്കാസിഡിന്റെ അപര്യാപ്തതമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗമേത്?  ",
    "answerText": " അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53661,
    "questionText": " മൈസോഫോബിയ എന്നാലെന്ത്?  ",
    "answerText": " രോഗാണുക്കളോടുള്ള ഭയം "
  },
  {
    "questionNum": 53662,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ഓക്സിജൻ കുറയുന്ന അവസ്ഥ?  ",
    "answerText": " ഹൈപോക്സിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53663,
    "questionText": " മെർക്കുറി തെർമോമീറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " ഗബ്രിയേൽ ഫാരൻഹീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53664,
    "questionText": " ദന്ത ഡോക്ടർമാർ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദർപ്പണമേത്?  ",
    "answerText": " കോൺകേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53665,
    "questionText": " താപപ്രേഷണം നടക്കുന്ന മൂന്ന് രീതികൾ ഏവ?  ",
    "answerText": " ചാലനം, സംവഹനം, വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 53666,
    "questionText": " ശ്രീഹരിക്കോട്ടയിൽ നിന്ന് വിക്ഷേപിച്ച പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ ഉപഗ്രഹമേത്?  ",
    "answerText": " രോഹിണി "
  },
  {
    "questionNum": 53667,
    "questionText": " താഴ്ന്ന താപനിലയിലുള്ള അവസ്ഥയെപറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖയേത്?  ",
    "answerText": " ക്രയോജനിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 53668,
    "questionText": " റേഡിയോ സിഗ്നലുകൾ ഉപയോഗിച്ച് നടക്കുന്ന ഡാറ്റാ ട്രാൻസ്മിഷൻ?  ",
    "answerText": " ബ്ലൂടൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53669,
    "questionText": " എക്സ് റേ കണ്ടുപിടിച്ചത് ഏത് വർഷം?  ",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 53670,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ ഉച്ചത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഡെസിബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53671,
    "questionText": " ചുമപ്പും പച്ചയും കൂടിചേരുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന നിറമേത്?  ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 53672,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ നിന്നു ലഭിക്കുന്ന കാന്തം ഏത്?  ",
    "answerText": " ലോഡ്സ്റ്റോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53673,
    "questionText": " മൂന്നാം ചലനനിയമം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രതിപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 53674,
    "questionText": " കത്രിക എത്രാം വർഗ ഉത്തോലകമാണ്?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം വർഗം "
  },
  {
    "questionNum": 53675,
    "questionText": " സോപ്പു കുമിളയിലെ മനോഹര വർണങ്ങൾക്ക് കാരണം?  ",
    "answerText": " ഇന്റർ ഫെറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53676,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം?  ",
    "answerText": " സിൽവർ "
  },
  {
    "questionNum": 53677,
    "questionText": " ഭൂകമ്പത്തിന്റെ അളവ് രേഖപ്പെടുത്തുന്ന സ്കെയിൽ?  ",
    "answerText": " റിക്ടർ സ്കെയിൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 53678,
    "questionText": " ഫാക്ടറി നിയമങ്ങൾ ഏർപ്പെടുത്തിയ വൈസ്രോയി?  ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 53679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വജ്രനഗരം ഏത് നദിക്കരയിലാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " താപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53680,
    "questionText": " മറാത്ത കേസരി എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 53681,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണകാലത്ത് നടപ്പിലാക്കിയ ഏത് നിയമമാണ് കരിനിയമം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " റൗലറ്റ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 53682,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ നിയമിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 53683,
    "questionText": " ഭഗത്സിംഗിനെ തൂക്കിലേറ്റിയ വർഷമേത്? ആരുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട്?  ",
    "answerText": " 1931, ജനറൽ സാണ്ടേഴ്സിന്റെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53684,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ആൻവോർജ്ജ സമിതിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷനാര്?  ",
    "answerText": " യുകിയ അമാനോ "
  },
  {
    "questionNum": 53685,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്നാകാർട്ട നടപ്പിലാക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 53686,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 53687,
    "questionText": " പുരുഷസൂക്തം ഏതിന്റെ ഭാഗമാണ്?  ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദത്തിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 53688,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ ട്രൈബൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " അമർഖണ്ഡക്കിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53689,
    "questionText": " നെഹ്രുവിന്റെ അന്ത്യവിശ്രമ സ്ഥലം അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ശാന്തിവനം "
  },
  {
    "questionNum": 53690,
    "questionText": " വിലായത്ത് ഖാൻ ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 53691,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ട ദിനം?  ",
    "answerText": " 1984 ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 53692,
    "questionText": " ഖേൽക്കർ കമ്മിറ്റി റിപ്പോർട്ട് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു?  ",
    "answerText": " പ്രത്യക്ഷ - പരോക്ഷ നികുതി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 53693,
    "questionText": " ശക്തമായ നാവിക സംവിധാനത്തിനും ഗ്രാമ ഭരണത്തിനും പ്രശസ്തമായിരുന്ന തെക്കേ ഇന്ത്യൻ രാജവംശം?  ",
    "answerText": " ചോള രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 53694,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഐൻസ്റ്റീൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53695,
    "questionText": " സംഖ്യാശാസ്ത്രത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " കപില മഹർഷി "
  },
  {
    "questionNum": 53696,
    "questionText": " പതിമൂന്നാം ധനകാര്യ കമ്മീഷന്റെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 2010-2015"
  },
  {
    "questionNum": 53697,
    "questionText": " എല്ലോറ ഗുഹാക്ഷേത്രങ്ങൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 53698,
    "questionText": " ദിൽവാര ക്ഷേത്രങ്ങൾ പണികഴിപ്പിച്ച രാജാവ്?  ",
    "answerText": " തേജ് പാല "
  },
  {
    "questionNum": 53699,
    "questionText": " ഇന്ദ്രാവതി ദേശീയോദ്ധ്യാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53700,
    "questionText": " ഷെർഷയുടെ ശവകുടീരമായ സസാരം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53701,
    "questionText": " എ.ഡി 399 ൽ ഇന്ത്യ സന്ദർശിച്ച ചൈനീസ് സഞ്ചാരി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53702,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച വ്യക്തി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53703,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ മിതവാദി - തീവ്രവാദികളും തമ്മിൽ സംയോജിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " ലക് നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 53704,
    "questionText": " ഒരു സംവിധായകന്റെ ആദ്യ നല്ല ചിത്രത്തിന് നൽകുന്ന ദേശീയ അവാർഡ് ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53705,
    "questionText": " ജമ്മു സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്?  ",
    "answerText": " താവി "
  },
  {
    "questionNum": 53706,
    "questionText": " സാക്ഷരത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53707,
    "questionText": " നാല് വർഷത്തിലൊരിക്കൽ ജന്മദിനം ആഘോഷിച്ചിരുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായ് "
  },
  {
    "questionNum": 53708,
    "questionText": " വിശപ്പ്, ദാഹം, ജലാംശ ക്രമീകരണം എന്നീ ജീവൽ പ്രക്രിയകളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗം?  ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53709,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദഹനരസങ്ങൾഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥിയേത്?  ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53710,
    "questionText": " പിത്തരസത്തിന്റെ പ്രധാന ധർമ്മമെന്താണ്? ഏത് ശരീരാവയവമാണ് പിത്തരസം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കൊഴുപ്പിനെ ദഹിപ്പിക്കുക, കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53711,
    "questionText": " വാർദ്ധക്യബാധ തടയുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്കുവഹിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥിയേത്?  ",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 53712,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ കശേരുക്കളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 53713,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും പ്രതിരോധ ശേഷിയുള്ള ഭാഗം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " പ്ലീഹ "
  },
  {
    "questionNum": 53714,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ ചുവന്ന രക്താണുക്കളുടെ ക്രമാതീതമായ കുറവുകൊണ്ടുണ്ടാകുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53715,
    "questionText": " ഇന്ദിരാ സാഗർ ഡാം അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്?  ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 53716,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 53717,
    "questionText": " ഏ.ആറിന്റെ വിയോഗത്തെത്തുടർന്ന് മഹാകവി കുമാരനാശാൻ രചിച്ച വിലാപകാവ്യമേത്?  ",
    "answerText": " പ്രരോദനം "
  },
  {
    "questionNum": 53718,
    "questionText": " ഏത് രാജവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്നു താനേശ്വരം?  ",
    "answerText": " പുഷ്യഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 53719,
    "questionText": " അണലി വിഷം ശരീരത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " രക്തപര്യയന വ്യവസ്ഥയെ "
  },
  {
    "questionNum": 53720,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വൃക്കമാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയ ‌ഡോക്ടർ?  ",
    "answerText": " ഡോ. എ.എച്ച്. ലോവ് ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 53721,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ എയ്ഡസ് കേസ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത് എവിടെ നിന്നുമാണ്? വർഷമേത്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക , 1981 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53722,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ആദ്യആന്റി ബയോട്ടിക് ഔഷധം കണ്ടുപിടിക്കപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1928ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53723,
    "questionText": " മഹാവിഷ്ണുവിന്റെ ആറാമത്തെ അവതാരമായി ജമദഗ്നി മഹർഷിക്ക് പ്രസേനജിത്തിന്റെ പുത്രിയായ രേണുകയിൽ ജനിച്ച പുത്രൻ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " പരശുരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53724,
    "questionText": " മാലിക് ദിനാർ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം?  ",
    "answerText": " എ.ഡി 644 "
  },
  {
    "questionNum": 53725,
    "questionText": " പുരാതന കേരളീയ ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞനായ ശങ്കരനാരായണന്റെ സമകാലീനനായിരുന്ന കുലശേഖര രാജാവാര്?  ",
    "answerText": " സ്ഥാണുരവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 53726,
    "questionText": " യുധിഷ്ഠിര വിജയം, തൃപുരദഹനം ഈ കൃതികളുടെ കർത്താവാര്?  ",
    "answerText": " വാസുദേവ ഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 53727,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷ രൂപീകരണ സമയത്തെ കുലശേഖര രാജാവ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53728,
    "questionText": " പാലാഴി മാതുതാൻ പാലിച്ചുപോരുന്ന കാേലാധിനാഥനുദയവർമൻ  ആജ്ഞയെച്ചെയ്കയാലജ്ഞനായുള്ള പ്രാജ്ഞനായിങ്ങനെ ഭാവിച്ചപ്പോൾ - ഈ വരികൾ ഏത് കൃതിയിലേതാണ്? ഞാൻ  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 53729,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗാഥയുടെ രചയിതാവ്?  ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53730,
    "questionText": " വാസ്കോ ഡ ഗാമ എത്രതവണ കേരളം സന്ദർശിച്ചിട്ടുണ്ട്?  ",
    "answerText": " മൂന്നുതവണ "
  },
  {
    "questionNum": 53731,
    "questionText": " പത്താം നൂറ്റാണ്ടുവരെയുള്ള കാശ്മീർ ചരിത്രം വിവരിക്കുന്ന കൽഹണന്റെ കൃതിയേത്?  ",
    "answerText": " രാജതരംഗിണി "
  },
  {
    "questionNum": 53732,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാലയുടെ സ്ഥാപക വൈസ് ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " സർ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 53733,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ താലൂക്ക് ഏത്?  ",
    "answerText": " ഏറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53734,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53735,
    "questionText": " അതിരമ്പുഴ ആസ്ഥാനമായുള്ള സർവ്വകലാശാല?  ",
    "answerText": " എം.ജി സർവ്വകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 53736,
    "questionText": " അടിസ്ഥാന വിദ്യാഭ്യാസം നടപ്പിലാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി പാർവ്വതി ഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 53737,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത ചാൻസലർ?  ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിടാചലം "
  },
  {
    "questionNum": 53738,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സർവ്വകലാശാലയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ ചാൻസലർ ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കേരള ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 53739,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്?  ",
    "answerText": " വട്ടവട ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53740,
    "questionText": " സ്ത്രീ - പുരുഷാനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനമേത്?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 53741,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവാര്?  ",
    "answerText": " മാനവേദൻ സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 53742,
    "questionText": " കുലശേഖരന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " മഹോദയപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 53743,
    "questionText": " കോലത്തുനാടിന്റെ അധിപനായിരുന്ന കോലത്തിരിയുടെ തലസ്ഥാനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 53744,
    "questionText": " ദി കരിയർ ആന്റ് ലജൻഡ് ഓഫ് വാസ്കോ ഡ ഗാമ എന്ന പുസ്തകം ആരെഴുതിയതാണ്?  ",
    "answerText": " സഞ്ജയ് സുബ്രഹ്മണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 53745,
    "questionText": " സ്വാതിതിരുനാൾ രാമവർമ്മ അധികാരമേറ്റ വർഷം?  ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 53746,
    "questionText": " ശ്രീ ചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ അധികാരമേറ്റ വർഷം?  ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 53747,
    "questionText": " പത്മനാഭ സ്വാമിക്ഷേത്രത്തിന്റെ ഭരണം നടത്തിയിരുന്നത്?  ",
    "answerText": " എട്ടരയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 53748,
    "questionText": " മരുമക്കത്തായ സമ്പ്രദായം തിരുത്തിയത് ഏത് ഭരണാധികാരിയായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " റാണി സേതുലക്ഷ്മി ബായി "
  },
  {
    "questionNum": 53749,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 53750,
    "questionText": " 28, ഈഴവമെമ്മോറിയൽ എന്ന നിവേദനം തിരുവിതാംകൂർ മഹാരാജാവിന് സമർപ്പിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 53751,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്റെ ജനനം ഏത് വർഷമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 53752,
    "questionText": " നാറ്റ്പാക്കിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 53753,
    "questionText": " സിഡ്കോയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 53754,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കശുവണ്ടി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53755,
    "questionText": " എന്തിനെകുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ് അഗ്രസ്റ്റോളജി?  ",
    "answerText": " പുല്ലുകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 53756,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രസിദ്ധമായ കലാരൂപമാണ് കൂടിയാട്ടം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 53757,
    "questionText": " അമ്പലപ്പുഴ ആസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ചിരുന്ന നാട്ടുരാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചേമ്പകശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53758,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്ന് തമിഴ്നാട്ടിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന ഒരു നദിയുടെ പേരെഴുതുക?  ",
    "answerText": " ഭവാനി/പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53759,
    "questionText": " ചന്ദനക്കാടിന്റെ നാടായ മറയൂർ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 53760,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നാളികേരം ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53761,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തേയില ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53762,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗോതമ്പ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53763,
    "questionText": " ശ്രീ എന്നത് ആരുടെ തൂലികാ നാമമാണ്?  ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53764,
    "questionText": " കൃഷ്ണഗീതി എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവായ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " മാനവേദൻ സാമൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 53765,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ താലൂക്ക്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 53766,
    "questionText": " അത്യുല്പാദനശേഷിയുള്ള കോഴിയിനങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഗ്രാമശ്രീ, ഗ്രാമലക്ഷ്മി, ഗ്രാമപ്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53767,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 53768,
    "questionText": " കുറ്റ്യാടി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 53769,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷമേത്?  ",
    "answerText": 1903
  },
  {
    "questionNum": 53770,
    "questionText": " സ്വർണനിക്ഷേപത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തു നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കർണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 53771,
    "questionText": " പുരാതന തുറമുഖമായിരുന്ന തീണ്ടിസ് ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 53772,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53773,
    "questionText": " മധുരമീനാക്ഷിക്ഷേത്രം പണി കഴിപ്പിച്ച രാജവംശം?  ",
    "answerText": " നായ്ക്കന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53774,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്റെ രാജധാനിയിൽ താമസിച്ചിരുന്ന വിദേശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " നിക്കോളോ മനുച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 53775,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്ക് 'ദിവാനി അനുവദിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി?  [Britteeshukaarkku 'divaani anuvadiccha mugal chakravartthi? ]",
    "answerText": " ഷാ ആലം "
  },
  {
    "questionNum": 53776,
    "questionText": " സൂതന്തിര പെരുമൈ എന്ന കവിതാ സമാഹാരം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യ ഭാരതിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53777,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ആധിപത്യത്തെ വെളുത്ത ഡെവിൾ എന്നു വിളിച്ച വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 53778,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് എന്ന സംഘടന രൂപവത്ക്കരിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53779,
    "questionText": " കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ കേന്ദ്രങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട്, രാമക്കൽമേട് "
  },
  {
    "questionNum": 53780,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയുള്ള നദി?  ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53781,
    "questionText": " കണ്ണാറ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53782,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി കാസ്റ്റിങ് വോട്ട് ഉപയോഗിച്ച സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " എ.സി. ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53783,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യഇന്ത്യൻ വനിത?  ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53784,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം പ്രധാനമായും കാണപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53785,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡിന് ആദ്യമായി അർഹനായത്?  ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 53786,
    "questionText": " 2010 ലെ ഹോക്കി ലോകകപ്പിനു വേദിയായ രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53787,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി?  ",
    "answerText": " Valentina Tereshkova"
  },
  {
    "questionNum": 53788,
    "questionText": " ഭാരതരത്ന ബഹുമതി നേടിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 53789,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കണ്ടൽ കാട് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " സുന്ദർബൻസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53790,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ഒടുവിലത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ. നാരായണ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 53791,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് സമൂഹത്തിൽ എത്ര ദ്വീപുകളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 53792,
    "questionText": " ധർമ്മരാജാ എന്നറിയപ്പെട്ട തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്?  ",
    "answerText": " കാർത്തികതിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 53793,
    "questionText": " ഹരിതകത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നലോഹം?  ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 53794,
    "questionText": " ക്ളോണിങ്ങിലൂടെ പിറന്ന ലോകത്തെ ആദ്യ എരുമക്കുട്ടി?  ",
    "answerText": " സംരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 53795,
    "questionText": " മാപ്പിംഗിനുള്ള ഇന്ത്യൻ ഉപഗ്രഹം?  ",
    "answerText": " കാർട്ടോസാറ്റ് -2 "
  },
  {
    "questionNum": 53796,
    "questionText": " കടൽക്കാറ്റ് വീശുന്നത് എപ്പോഴാണ്?  ",
    "answerText": " പകൽസമയത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53797,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 53798,
    "questionText": " വൈറ്റ് ലി അവാർഡ് ഏതു മേഖലയിലാണ് നൽകുന്നത്?  ",
    "answerText": " പരിസ്ഥിതി "
  },
  {
    "questionNum": 53799,
    "questionText": " എൽ.പി.ജിയുടെ മുഴുവൻ പേര്?  ",
    "answerText": " ലിക്വിഫൈഡ് പെട്രോളിയം ഗ്യാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53800,
    "questionText": " ഏഴിമല നാവിക അക്കാദമി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53801,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ പുതുതായി ഇടം നേടിയ മൂലകം?  ",
    "answerText": " കോപ്പർനീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 53802,
    "questionText": " കേരള സർവകലാശാലയുടെ പഴയപേര്?  ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 53803,
    "questionText": " മുട്ടയിടുന്ന സസ്തനി?  ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിപ്പസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53804,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന റാങ്ക്?  ",
    "answerText": " ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53805,
    "questionText": " രക്തബാങ്കുകളിൽ രക്തം സൂക്ഷിക്കുന്നത് എത്ര ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിലാണ്?  ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 53806,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അണുശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " ഹോമി ജഹാംഗീർ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 53807,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53808,
    "questionText": " തൃക്കോട്ടൂർ നോവെല്ലകൾ ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " യു.എ. ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 53809,
    "questionText": " ചൈനാമാൻ ഏത് കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരുന്ന പദമാണ്?  ",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53810,
    "questionText": " മാങ്ങയുടെ ജന്മനാട്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53811,
    "questionText": " ശാസ്ത്രങ്ങളുടെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗണിതശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 53812,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നീളം ഓടുന്ന ട്രെയിൻ?  ",
    "answerText": " ഹിമസാഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 53813,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എത്ര മുൻസിപ്പൽ കോർപ്പറേഷനുകൾ ഉണ്ട്?  ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 53814,
    "questionText": " 44-ാം ഭേദഗതിയിലൂടെ മൗലികാവകാശങ്ങളിൽ നിന്ന് നീക്കം ചെയ്യപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " സ്വത്തവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 53815,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ജൂതപ്പള്ളി?  ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റോക്ക് ഗാർഡൻ?  ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 53817,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പ് നിക്ഷേപമുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 53818,
    "questionText": " എടയ്ക്കൽ ഗുഹ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 53819,
    "questionText": " സുമോ ഗുസ്തി ഏതു രാജ്യത്തിലെ കായികവിനോദമാണ്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53820,
    "questionText": " കിമോണോ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പരമ്പരാഗത വസ്ത്രധാരണരീതി ഏത് രാജ്യത്തിലേതാണ്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53821,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കരബന്ധിത രാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " കസാഖിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53822,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും മൂല്യമുള്ള കറൻസി ഏത് രാജ്യത്തിലേതാണ്?  ",
    "answerText": " കുവൈത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53823,
    "questionText": " ആയിരം ആനകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ലാവോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53824,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെടുന്ന രാജാവുന്ന ഏകരാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53825,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ സ്വാതന്ത്ര്യപ്രക്ഷോഭണത്തിനാണ് ആങ് സാൻ സൂക്കി നേതൃത്വം നൽകിയത്?  ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 53826,
    "questionText": " കനാലുകളഉടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53827,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷയാണ് ഉറുദു?  ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53828,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ നിന്ന് സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിയ ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53829,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ വിമാനത്താവളം ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53830,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ ശക്തികൾക്ക് അടിപ്പെടാത്ത തെക്കു - കിഴക്കൻ ഏഷ്യയിലെ ഏക രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " തായ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53831,
    "questionText": " ഒരേ സമയം ഭൂഖണ്ഡവും രാജ്യവുമായ പ്രദേശമേത്?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53832,
    "questionText": " കങ്കാരുവിന്റെ നാട്, സുവർണ കമ്പിളിയുടെ നാട് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53833,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 53834,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് വഴി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തിയ ആദ്യത്തെ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " എസ്തോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 53835,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ പോർക്കളം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 53836,
    "questionText": " സ്കാൻഡിനേവിയൻ രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?  ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ, നോർവേ, ഫിൻലാൻഡ്, ഡെന്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53837,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം ആൾനാശമുണ്ടായ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53838,
    "questionText": " ആയിരക്കണക്കിന് തടാകങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ഫിൻലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53839,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ രോഗി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 53840,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ പെട്രോണാസ് ഇരട്ടഗോപുരങ്ങൾ ഏത് രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " മലേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 53841,
    "questionText": " സ്റ്റാറ്റ്യു ഓഫ് ലിബർട്ടി അമേരിക്കയിലെ ഏത് നഗരത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 53842,
    "questionText": " ചരിയുന്ന ഗോപുരം ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 53843,
    "questionText": " കെൽറ്റിക് കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " അയർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 53844,
    "questionText": " ബൂട്ടിന്റെ ആകൃതിയിലുള്ള രാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 53845,
    "questionText": " പാതിരാസൂര്യന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 53846,
    "questionText": " കാളപ്പോരിന്റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53847,
    "questionText": " യൂണിയൻ ജാക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ദേശീയ പതാക ഏതു രാജ്യത്തിന്റെതാണ്?  ",
    "answerText": " യുണൈറ്റഡ് കിങ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 53848,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ രാജ്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 53849,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്രതീരമുള്ള രാജ്യമേതാണ്?  ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 53850,
    "questionText": " പട്ടാളത്തെ ഒഴിവാക്കിയ ആദ്യത്തെ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " കോസ്റ്ററീക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53851,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ പതാകയാണ് ഓൾഡ് ഗ്ളോറി?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53852,
    "questionText": " സിൻ ലൈൻ വേർതിരിക്കുന്നത് ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെ?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക, കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 53853,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്റായ മരിയ ഇസബെൽ പെറോൺ ഭരണം നടത്തിയ രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 53854,
    "questionText": " വലുപ്പം ജനസംഖ്യ എന്നിവയിൽ ലോകത്ത് അഞ്ചാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53855,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി റബ്ബർ കൃഷി ആരംഭിച്ചത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 53856,
    "questionText": " തെങ്ങു നടേണ്ട ശരിയായ അകലമേത്?  ",
    "answerText": " 7.5 മീx7.5 മീ "
  },
  {
    "questionNum": 53857,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവുമധികം നെല്ല് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53858,
    "questionText": " നെൽകൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്?  ",
    "answerText": " എക്കൽമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 53859,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രധാന കറുവാത്തോട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 53860,
    "questionText": " ലോകത്ത് പരുത്തി ഉത്പാദനത്തിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യമേത്?  ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53861,
    "questionText": " ട്രോപ്പിക്കൽ ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻ ആന്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിതമായതെവിടെ?  ",
    "answerText": " പാലോട് "
  },
  {
    "questionNum": 53862,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അധികം മുന്തിരി ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ചൈന. "
  },
  {
    "questionNum": 53863,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ കൺട്രോളർ ആന്റ് ആഡിറ്റർ ജനറൽ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " വി. നരഹരിറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 53864,
    "questionText": " ഓരോ സംസ്ഥാനത്തും ഓരോ പബ്ലിക്‌ സർവ്വീസ് കമ്മീഷനുണ്ടായിരിക്കേണ്ടതാണെന്ന് നിർദ്ദേശിച്ചിട്ടുള്ളത് ഭരണഘടനയുടെ ഏതു വകുപ്പിലാണ്?  ",
    "answerText": 320
  },
  {
    "questionNum": 53865,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാർ ഓഫീസുകളിലെ ഓ‌ഡിറ്റ് നടത്തുന്ന വിഷയം ഏത് ലിസ്റ്റിലാണ് ഉൾപ്പെടുത്തുന്നത്?  ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ലിസ്റ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53866,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്നപ്പോഴുണ്ടായിരുന്ന അനുച്ഛേദങ്ങളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 395
  },
  {
    "questionNum": 53867,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഭരണഘടനയിലെ ആർട്ടിക്കിളുകളുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 53868,
    "questionText": " ഏത് ആർട്ടിക്കിൾ പ്രകാരമാണ് ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": 112
  },
  {
    "questionNum": 53869,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻപൊതുമുതലിന്റെ സംരക്ഷകൻഎന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53870,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിലും പ്രവിശ്യകളിലും പബ്ളിക് സർവീസ് കമ്മീഷനുകൾ സ്ഥാപിക്കാനിടയാക്കിയ ബ്രിട്ടീഷ് നിയമമേത്? ഇന്ത്യയിലെ  ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ് നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 53871,
    "questionText": " ആരുടെ നദ്ദേശ പ്രകാരമണ് രാഷ്ട്രപതി ദേശീയ അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യപാപിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 53872,
    "questionText": " മൂന്നുവശവും ബംഗ്ളാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ടു കിടക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 53873,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ ഒഴുകുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " ടീസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 53874,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ കേന്ദ്ര ധനകാര്യമന്ത്രി ആരാണ്?  ",
    "answerText": " അരുൺ ജയറ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 53875,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹത്തിൽ എത്ര ദ്വീപുകളുണ്ട്?  ",
    "answerText": 572
  },
  {
    "questionNum": 53876,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാർ പുതുച്ചേരി വിട്ടുപോയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 53877,
    "questionText": " പന്ത്രണ്ടാം ധനകാര്യ കമ്മീഷന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " സി. രംഗരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53878,
    "questionText": " ഒൻപതാം ഷെഡ്യൂൾ ഇന്ത്യൻഭരണഘടനയുടെ ഭാഗമായത് എത്രാമത്തെ ഭേദഗതിയിലൂടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഒന്നാമത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 53879,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 368-ാം വകുപ്പ് എന്തിനെ സംബന്ധിച്ചുള്ളതാണ്?  ",
    "answerText": " ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി ചെയ്യുന്നത് സംബന്ധിച്ചുള്ളത് "
  },
  {
    "questionNum": 53880,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായിരുന്ന ഡൽഹിയെ ദേശീയ തലസ്ഥാന പ്രദേശമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത് ഏത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി പ്രകാരമായിരുന്നു?  ",
    "answerText": 69
  },
  {
    "questionNum": 53881,
    "questionText": " ഹേബിയസ് കോർപ്പസ് , മൻഡമസ് തുടങ്ങി റിട്ടുകളെ സൂചിപ്പിക്കുന്ന പദങ്ങൾ ഏത് ഭാഷയിലെ പദങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " ലത്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53882,
    "questionText": " 1964 മുതൽ ലക്ഷദ്വീപിന്റെ ആസ്ഥാനമായിട്ടുള്ള പട്ടണം?  ",
    "answerText": " കവറത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53883,
    "questionText": " എന്താണ് രേവ?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ ഇലക്ട്രിക് കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53884,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ റബ്ബർ ഡാം നിർമ്മിക്കാനുദ്ദേശിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 53885,
    "questionText": " എന്തിന്റെ സ്മാരകമായിട്ടാണ് ഇന്ത്യാഗേറ്റ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ മരണപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻപട്ടാളക്കാരുടെ സ്മാരകമായിട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53886,
    "questionText": " സുന്ദരവനങ്ങൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53887,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും ആഴമേറിയ തുറമുഖം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53888,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റേഡിയമേത്? അത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " യുവഭാരതി സ്റ്റേഡിയം, പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53889,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും വലിയ എയർപോർട്ട് ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 53890,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന് രാഷ്ട്രമേതാണ്? ഏറ്റവും കുറച്ച് അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാഷ്ട്രമേത്?  ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്, ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53891,
    "questionText": " ശിവസമുദ്രം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന നദിയേത്?  ",
    "answerText": " കാവേരി "
  },
  {
    "questionNum": 53892,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വിസ്തൃതമായ ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " കഛ് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 53893,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും പഴയ ശാസ്ത്രീയ നൃത്തം രൂപകല്പനചെയ്തതാര്?  ",
    "answerText": " ഭരതമുനി "
  },
  {
    "questionNum": 53894,
    "questionText": " ലക്ഷ്മിഭായ് നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് ഫിസിക്കൽ എഡ്യുക്കേഷൻ എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗ്വാളിയോർ "
  },
  {
    "questionNum": 53895,
    "questionText": " ഫോട്ടോ പതിച്ച വോട്ടർ പട്ടിക ആദ്യം പുറത്തിറക്കിയ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 53896,
    "questionText": " ജീവിത ചെലവു കൂടിയ ഇന്ത്യൻ നഗരം?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 53897,
    "questionText": " സരയൂ തീരത്തുള്ള ഒരു പ്രശസ്ത നഗരത്തിന്റെ പേരെഴുതുക?  ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ /ഫൈസാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53898,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ദേശീയ പാതബന്ധിപ്പിക്കുന്നത് ഏതെല്ലാം സ്ഥലങ്ങളെയാണ്?  ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി - വാരണാസി "
  },
  {
    "questionNum": 53899,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ടെസ്റ്റ് ട്യൂബ് ശിശുവിന് നൽകിയ പേരെന്തായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ലൂയി ബ്രൗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53900,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിദേശ നാണയം ലഭിക്കുന്നത് ഏതിന്റെ കയറ്റുമതിയിലൂടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ടെക്സ്റ്റൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53901,
    "questionText": " ദേശീയ ഉൾനാടൻ ഗതാഗത ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പാട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 53902,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം , വർഷം?  ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട്, 1840 "
  },
  {
    "questionNum": 53903,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഹിന്ദുക്ഷേത്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53904,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹമേതാണ്?  ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53905,
    "questionText": " മൈഥിലി ഔദ്യോഗിക ഭാഷയായിട്ടുള്ളഇന്ത്യൻസംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53906,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംസാരിക്കുന്ന രണ്ടാമത്തെ ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ബംഗാളി "
  },
  {
    "questionNum": 53907,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെആദ്യത്തെ ആരോഗ്യ നഗരം സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53908,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന്യജീവിസങ്കേതങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 53909,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗോതമ്പ് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53910,
    "questionText": " ഓർക്കിഡുകളുടെ പറുദീസ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53911,
    "questionText": " ബീജിംഗ് ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ വെങ്കലമെഡൽ നേടിയ മത്സര ഇനം ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 65 കിലോ ഫ്രീസ്റ്റൈൽ ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 53912,
    "questionText": " ബോക്സിംഗിൽ മെഡൽ ( വെങ്കലം ) നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " വിജേന്ദർകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53913,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മെഡലിന്റെ ഭാരം ? ",
    "answerText": " 150 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 53914,
    "questionText": " 2008- ലെ പാരാലിമ്പിക്സിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53915,
    "questionText": " പാരാലിമ്പിക്സിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 53916,
    "questionText": " യൂത്ത് ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എസ് . എച്ച് . പ്രണോയി "
  },
  {
    "questionNum": 53917,
    "questionText": " ലോക്സഭാ ആദ്യ വനിതാ സ്പീക്കർ ആര് ? ",
    "answerText": " മീര കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53918,
    "questionText": " പ്രഥമ യൂത്ത് ഒളിമ്പിക് ഗെയിംസിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തെത്തിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 53919,
    "questionText": " പ്രഥമ യൂത്ത് ഒളിമ്പിക്സിലെ ആദ്യ സ്വർണമെഡൽ ജേതാവ് ",
    "answerText": " യൂക്കോ സാട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 53920,
    "questionText": " രണ്ടാമത് യൂത്ത് ഒളിമ്പിക്സ് (2014) നടന്നതെവിടെ ? ",
    "answerText": " നാൻജിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 53921,
    "questionText": " കുച്ചിപ്പുടി ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപം?  ",
    "answerText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53922,
    "questionText": " കുറ്റാന്വേഷണകൃതികളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " എഡ്ഗർ അലൻ പോ "
  },
  {
    "questionNum": 53923,
    "questionText": " കൂലി എഴുതിയത്?  ",
    "answerText": " മുൽക് രാജ് ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53924,
    "questionText": " ഛാത്രാരി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ ആദിവാസി നൃത്തരൂപമാണ്?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 53925,
    "questionText": " ജാസ് എന്ന സംഗീതോപകരണം രൂപംകൊണ്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 53926,
    "questionText": " വണ്ടർ ദാറ്റ് ഈസ് ഇന്ത്യ എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " എ.എൽ. ബാഷം "
  },
  {
    "questionNum": 53927,
    "questionText": " ഒരു കുരുവിയുടെ പതനം ആരുടെ ആത്മകഥ?  ",
    "answerText": " സലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 53928,
    "questionText": " ആറുകാലങ്ങളിൽ പാടാൻ കഴിവുണ്ടായിരുന്ന സംഗീതജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " ഷട്കാല ഗോവിന്ദമാരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53929,
    "questionText": " വിശ്വചരിത്രാവലോകനം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 53930,
    "questionText": " കലിംഗത്തുപ്പരണി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജയകൊണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 53931,
    "questionText": " മൊണാലിസ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ ചിത്രം വരച്ചത്?  ",
    "answerText": " ലിയാണാർഡൊ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 53932,
    "questionText": " വാർ ആൻഡ് പീസ് (യുദ്ധവും സമാധാനവും) രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ടോൾസ്റ്റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 53933,
    "questionText": " വിനയപത്രിക രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തുളസീദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53934,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് ഹരിപ്രസാദ് ചൗരസ്യയെ പ്രശസ്തനാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53935,
    "questionText": " മൈക്കലാഞ്ചലോ അന്ത്യവിധി എന്ന ചിത്രം എവിടെയാണ് വരച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സിസ്റ്റൈൻ ചാപ്പലിന്റെ അൾത്താരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53936,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ ഏത് മ്യൂസിയത്തിലാണ് ഡാവിഞ്ചിയുടെ വിഖ്യാതമായ മൊണാലിസ എന്ന പെയിന്റിംഗ് സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലുവ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 53937,
    "questionText": " യാമിനി കൃഷ്ണമൂർത്തി, രുക്മിണീദേവി എന്നിവർ ഏത് നൃത്തരംഗത്താണ് പ്രവർത്തിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 53938,
    "questionText": " തുരുക്കുറൽ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 53939,
    "questionText": " ദ ഗൈഡ് രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആർ.കെ നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53940,
    "questionText": " ഹാംലറ്റ് രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 53941,
    "questionText": " അജന്താ പെയിന്റിംഗുകൾ ഏതു വംശത്തിന്റെ കാലത്താണ് വരച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഗുപ്തവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 53942,
    "questionText": " ഇഫ് അയാം അസോസിനേറ്റഡ് എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സുൽഫിക്കർ അലിഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 53943,
    "questionText": " ഹിന്ദി സാഹിത്യത്തിനു തുടക്കം കുറിച്ച പൃഥ്വിരാജറാസോ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചന്ദ്രവരദായി "
  },
  {
    "questionNum": 53944,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മെലഡി ക്വീൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലതാ മങ്കേഷ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 53945,
    "questionText": " ദാർശനിക പ്രസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സ്കെപ്റ്റിസിസം "
  },
  {
    "questionNum": 53946,
    "questionText": " ചാപല്യമേ നിന്റെ പേരോ സ്ത്രീ ആരുടെ രചനയിലാണ് ഇപ്രകാരമുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 53947,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഡിവൈഡഡ് (വിഭക്ത ഭാരതം) ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53948,
    "questionText": " രഘുവംശം എന്ന സംസ്കൃത മഹാകാവ്യം രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53949,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സംഗീതോപകരണങ്ങൾക്കു പ്രസിദ്ധമായ നഗരം?  ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 53950,
    "questionText": " ക്രിസ്തു നമുക്ക് ലക്ഷ്യം കാട്ടിത്തന്നു; ഗാന്ധി വഴികളും - എന്നു പറഞ്ഞതാര്?  ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂതർ കിങ് ജൂനിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 53951,
    "questionText": " സാത്തനിക് വേഴ്സസ് രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സൽമാൻ റുഷ്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 53952,
    "questionText": " ജനഗണമന... രചിച്ചത്:  ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 53953,
    "questionText": " രണ്ടു നഗരങ്ങളുടെ കഥ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53954,
    "questionText": " കർണാടക സംഗീതത്തിലെ അടിസ്ഥാന രാഗങ്ങൾ?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 53955,
    "questionText": " ജീവൻ മശായി എന്ന കഥാപാത്രം ആരുടെ സൃഷ്ടിയാണ്?  ",
    "answerText": " താരാശങ്കർ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 53956,
    "questionText": " ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നാടോടിനൃത്തരൂപമാണ് റൗഫ്?  ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 53957,
    "questionText": " ക്ഷേത്രമേളങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാരിമേളം "
  },
  {
    "questionNum": 53958,
    "questionText": " സോപാനസംഗീതത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര്?  ",
    "answerText": " കൊട്ടിപ്പാടി സേവ "
  },
  {
    "questionNum": 53959,
    "questionText": " ടോൾസ്റ്റോയിയുടെ യുദ്ധവും സമാധാനവും എന്ന നോവലിന്റെ പശ്ചാത്തലത്തിനു നിദാനമായ യുദ്ധം?  ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയന്റെ റഷ്യൻ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 53960,
    "questionText": " കിഷൻഗഢ് പെയിന്റിംഗ് ഏതു സംസ്ഥാത്താണ് ഉത്ഭവിച്ചത്?  ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53961,
    "questionText": " ഡേവിഡ് കോപ്പർഫീൽഡ് ആരുടെ സൃഷ്ടിയാണ്?  ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 53962,
    "questionText": " ബംഗ്‌റ ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 53963,
    "questionText": " ക്രിസ്റ്റഫർ റീവ് ജീവൻ നൽകിയ അമാനുഷ കഥാപാത്രം?  ",
    "answerText": " സൂപ്പർമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53964,
    "questionText": " ഹെർക്കുൽ പൊയ്‌റോട്ട് എന്ന ഡിറ്റക്ടീവ് കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " അഗതാ ക്രിസ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 53965,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സാമൂഹികരംഗത്ത് പ്രാധാന്യമർഹിക്കുന്ന കളരിപ്പയറ്റുകളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന പാട്ടുകൾ ഏത്?  ",
    "answerText": " വടക്കൻ പാട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53966,
    "questionText": " ഡോ. വാട്‌സൺ എന്ന കഥാപാത്രത്തെ സൃഷ്ടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആർതർ കോമൻ ഡോയർ "
  },
  {
    "questionNum": 53967,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് സാഹിത്യത്തിലെ പ്രകൃതിയുടെ കവി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ?  ",
    "answerText": " വേഡ്സ്വർത്ത്. "
  },
  {
    "questionNum": 53968,
    "questionText": " ബി.സി. 776 ൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ ഒളിമ്പിക്സിലെ ഒരേയൊരു മത്സരയിനം ഏതായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഓട്ടമത്സരം "
  },
  {
    "questionNum": 53969,
    "questionText": " സാധാരണയായി എത്ര കിലോമീറ്ററാണ് ക്രോസ് കൺട്രിമത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം?  ",
    "answerText": " 10 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 53970,
    "questionText": " ഒരു സ്റ്റീപ്പിൾ ചേസ് മത്സരത്തിന്റെ ദൈർഘ്യം എത്ര ദൂരമാണ്?  ",
    "answerText": " 3,000 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 53971,
    "questionText": " ഒരു മാരത്തോൺ മത്സരത്തിന്റെ ദൂരം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 42.195 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 53972,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ അത്ലറ്റിക്സ് മത്സരയിനമേത്?  ",
    "answerText": " 50 കിലോമീറ്റർ നടത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 53973,
    "questionText": " പോൾവാൾട്ടിൽ 35 തവണ ലോകറിക്കോർഡ് തിരുത്തിക്കുറിച്ച ഇതിഹാസതാരമാര്?  ",
    "answerText": " യുക്രൈനിലെ സെർജി ബുബ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53974,
    "questionText": " പത്ത് അത്ലറ്റിക്സ് ഇനങ്ങൾ ഉൾക്കൊള്ളുന്ന മത്സരയിനം ഏതാണ്?  ",
    "answerText": " ഡെക്കാത്ത്ലൺ "
  },
  {
    "questionNum": 53975,
    "questionText": " ഡ‌ിസ്ക്കസ് ത്രോ മത്സരത്തിൽ പുരുഷന്മാരുടെ ഡിസ്ക്കസിന്റെ ഭാരം എത്ര?  ",
    "answerText": " 2 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 53976,
    "questionText": " ഒരു ഹാന്റ്ബോൾ ടീമിലെ കളിക്കാരുടെ എണ്ണമെത്ര?  ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 53977,
    "questionText": " ഹാന്റ്ബോൾ മത്സരത്തിലെ ബോളിന്റെ ഭാരം എത്രയാണ്?  ",
    "answerText": " 425-475 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 53978,
    "questionText": " ബാസ്ക്കറ്റ്ബോൾ കളിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " ജെയിംസ് നൈസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 53979,
    "questionText": " ബാസ്ക്കറ്റ് ബോൾ കളിക്കാനുള്ള പന്തിന് എത്ര ഭാരമുണ്ട്?  ",
    "answerText": " 567-624 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 53980,
    "questionText": " ബാസ്ക്കറ്റ് ബോൾ കളിയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന അന്താരാഷ്ട്രസംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " ഫിബ "
  },
  {
    "questionNum": 53981,
    "questionText": " വോളിബോൾ കളിയുടെ ഉത്ഭവം ഏതു രാജ്യത്താണ്?  ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 53982,
    "questionText": " 1895 ഫെബ്രുവരിയിൽ വോളിബോൾ ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ചത് ആരാണ്?  ",
    "answerText": " വില്യം ജി മോർഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 53983,
    "questionText": " മിന്റോനെറ്റ എന്ന് തുടക്കത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കളിയേത്?  ",
    "answerText": " വോളിബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 53984,
    "questionText": " ഒരു വോളിബോൾ ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാരാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 53985,
    "questionText": " വോളിബോൾ കളിയെ അന്താരാഷ്ട്രതലത്തിൽ നിയന്ത്രിക്കുന്ന സംഘടനയേത്?  ",
    "answerText": " എഫ്.ഐ.വി.ബി "
  },
  {
    "questionNum": 53986,
    "questionText": " ഒരു ബീച്ച് വോളിബോൾ ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാരാണുള്ളത്?  ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53987,
    "questionText": " എതിരാളിയെ കീഴ്പ്പെടുത്താൻ കാലുകൾ ഉപയോഗിക്കാവുന്ന ഗുസ്തിയിനമേത്?  ",
    "answerText": " ഫ്രീസ്റ്റൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53988,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പ്രചാരമുള്ള ഗുസ്തി അറിയപ്പെടുന്നതെങ്ങിനെ?  ",
    "answerText": " പെഹൽവാനി "
  },
  {
    "questionNum": 53989,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നുള്ള ഏറ്റവുംപ്രശസ്തനായ ഗുസ്തിക്കാരൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53990,
    "questionText": " ഗുസ്തിയിൽ ഒരിക്കൽപോലും തോറ്റിട്ടില്ലാത്ത ചരിത്രത്തിലെ ഏക ഗുസ്തിക്കാരൻ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " ഗുലാം മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 53991,
    "questionText": " 1952 ലെ ഹെൽസിങ്കി ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ ഇന്ത്യക്കായി വെങ്കല മെഡൽ നേടിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " കെ.ഡി. യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 53992,
    "questionText": " ബോക്സിംഗ് മത്സരം നടക്കുന്ന സ്ഥലം എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " റിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 53993,
    "questionText": " ബോക്സിംഗിൽ ഇടിയേറ്റു വീഴുന്നയാൾ പത്തുസെക്കന്റിനകം എണീറ്റു മത്സരത്തിനു തയ്യാറായില്ലെങ്കിൽ അത് എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു?  ",
    "answerText": " നോക്ക് ഔട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 53994,
    "questionText": " ക്വീൻസ് ബെറി നിയമങ്ങൾ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്?  ",
    "answerText": " ബോക്സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 53995,
    "questionText": " കാഷ്യസ് ക്ലേ എന്ന യഥാർത്ഥ നാമം ഉണ്ടായിരുന്ന ലോകപ്രശസ്ത ബോക്സറാര്?  ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 53996,
    "questionText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജിയുടെ ആദ്യത്തെ നോവൽ?  ",
    "answerText": " ദുർഗേരനന്ദിനി "
  },
  {
    "questionNum": 53997,
    "questionText": " എല്ലാവർഷവും ത്യാഗരാജ സംഗീതോത്സവം നടക്കുന്ന സ്ഥലം?  ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തിരുവയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 53998,
    "questionText": " കർണാടക സംഗീതത്തിലും ഹിന്ദുസ്ഥാനി സംഗീതത്തിലും ഉപയോഗിക്കുന്ന സംഗീതോപകരണം?  ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 53999,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിൽ കച്ചേരി നടത്തിയ ഇന്ത്യൻ സംഗീതജ്ഞ?  ",
    "answerText": " എം.എസ് സുബ്ബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 54000,
    "questionText": " പാണ്ഡവന്മാരുടെ മൂത്ത സഹോദരൻ?  ",
    "answerText": " യുധിഷ്ഠിരൻ "
  }
]